《這件蛋牛治味道雖然有點鹹,但非常好吃》(3)

Post1:
Post2:
紙言:

感謝大家的支持,

每一個回覆和正評也是我的寫作動力。

人在芬蘭，慢香港六小時，多數會在香港時間早上出文。

請大家多多幫推

故事進度:10%

自從星期六學院上課那天後，母親顯然的是被某樣的東西困擾著。

雖然她在絕大部份的時間也會笑面迎人，裝著表現得非常開朗，但她心中真實的感受卻無意中的在星期一早餐的蛋牛治完全透露出來。

那件蛋牛治一咬下去的時候和平時的沒太多分別，大體也是蘊藏著一股令人愉快的感覺。可是當我靜悄悄的吃下SUPER LEMON糖閉上眼細心的嘴嚼後，我感受到的是

一個雙手拿著叉燒包的男人及一股很強烈的無助感覺。

而這個男人的樣子，正正的和會長蛋牛治及望連壽司中的那個伸著金舌頭的男子一模一樣。

星期一的早上，母親很早的離開家中，出發到報社上班。

她希望在寧靜的環境裡在自己的工作桌上好好的思索一下，調整一下思維部署用甚麼的途徑繼續調查孫五無。

到達報社後，她心不在焉的走到了人事部的部門，過了好一段時間後，她才發覺自己走錯了路。正當她準備回頭之際，她發覺人事部的工作間竟然和上次一樣亮著燈光起來。
和上次一樣，她隨手的拿起了一疊很厚的文件夾及緊握著手機以便隨時準備報警，戰戰競競的把人事部辦公室的門口緩緩的開啟起來。

「誰?」一把熟悉的聲音突然在人事部辦公室裡傳出來。

母親從聲音中認出這是阿強的聲音;得知在裡頭的不是甚麼賊人後，她心底裡洽時間亦安定起來，一下子的把門口推開。

「啊!原來是你! 你又要來這裡用電腦?」阿強疑惑的問。

「不，我只是好奇為何這麼早人事部的燈光還是開著，好奇的進來而已。」母親平淡的回應著。

阿強右手手掌摸了後腦幾下，不好意思的說著
「上次替他們安裝防毒軟件的時侯我忘了安裝某些保安用的軟件，所以我才在這個時候趕工而已。」

「哦! 原來如此。那你加油吧。」母親冷淡的回應著，並準備轉身離開。

當母親把大門關上離開人事部的那一刻，阿強對著門口的大叫
「工作是不應該用生命作賭注的，懂得知難而退才是上策。」

阿強突如其來的這句「忠告」，母親完全不能理解其用意的可在，但她不想再與阿強有更多的接觸，所以並沒有回頭追問下去。

「我只是一名記者而已，可來甚麼用生命作賭注呢?」母親心裡想著。

報社娛樂版上午的工作並不多，母親很快的便完成了其中的工作。
她趁著空檔的時候不斷的翻查任何有機會和孫五無有關連的資料，結果和上幾次一樣，完全沒有收穫。

失望的她決定走去報社的飲食版部門，和她在那裡的幾個好友閒聊一會，使自己的腦袋可以「鬆馳」一下。
當她到了飲食版部門的時候，她發覺那裡的所有人全都站了起來，展露出一臉焦急的樣子。她好奇的詢問她其中的一名好友究竟發生甚麼事情，從中得知原來今日負責外出採訪的同事因病沒有上班，但這裡所有人完全無法騰出時間替補那名同事作採訪。

母親拿起了外出採訪用的資料一看;看到標題的那一刻，她的眼睛發亮了起來。

「板長藍鰭吞拿魚壽司訪問用資料」

「我今天有空。我來替補那名同事外出採訪吧!」母親自信的向眾人說著，腦海裡幻想著採訪的時候會否有機會可以親身品嘗那件藍鰭吞拿魚壽司。

非常的巧合，採訪的地點正是上一星期她來過的皇后大道西的分店。
她到了收銀處表明身份及其用意後，店裡的職員表示店長正在進行會議中，所以請她在店內坐下稍等片刻。

母親坐了大概十五分鐘左右，開始感到有點不耐煩。她追問職員那個會議大概還有多久才會完結，得到的答覆是輕輕的一句
「快完了。」

時間再過了三十分鐘，母親決定親自前往會議室詢問究竟何時才可作訪問。她趁著店裡職員忙著工作無暇理會她的時候，左穿右插的去到了一道藍色門前。

此時，她隱弱的聽到一把男聲從房間裡傳出

「他三年前在你那杯梅酒下藥使你入院，為何你現在還要決定幫助他?」

新post留名

留個靚名先

明將又有搞作？

板長呀

呢把男聲莫非係某過氣男主

過氣？

智將男主

到新post番個名 正個皮

上任男主姐

10%

新po留名

[img][/img]

1002

你上一個po黎

留名

lm

new post lau ming

btw 壽司故crossover

母親身處的位置是一個死胡同，四周並沒有任何其他房間的跡像。

所以當房間裡傳出人聲後，她心裡便認定了在其面前的就是會議室。

正當母親試圖敲門表明身份的時候，房裡傳出了一把熟悉的聲音。

「五無這樣做只是為了他的兒子而已。如果換作你是他的話，你也會這樣做吧?」

經過上星期壽司店相遇後，她非常的肯定這把聲音是來自板長壽司店副總裁--孫望連。作為副總裁的他身處在會議室內並不出奇，出奇的是這個「會議」的內容竟然會提及孫五無這個母親恨之入骨的人。

聽到五無這二字後，母親當機立斷的停止了敲門的這個動作，並把右耳緊緊貼在門的表面，好使她更能聽清楚會議室內裡的內容。
她的心跳變得非常的急促，腦海裡非常期待之後的對話內容。

然而，就在這個非常緊張的時刻，一陣踏實的腳步聲正從遠方慢慢的迫近母親的方向過來。

「可惡!
偏偏要選在這個時候...

看來是時候用上它了!」

焦急的母親不斷自我提醒此時此刻必須冷靜;她不慌不忙的從手袋裡拿取了一塊大概一厘米乘一厘米的白色正方形「白紙」，撕開表面的薄膜並從門底的隙縫把「白紙」推進會議室裡去。

「紫蕊，希望你沒有騙我吧!」母親心裡衷心的祈求著。

腳步的聲音非常的接近，母親明白自己並沒有時間可再作多餘的行動。

她低著頭急步的往會議室門口反方向的行走，腦裡急速的思考著應該如何解釋自已會身處在這裡。

啪!

因著母親只是顧著思考的關係，她並沒有留意前面的狀況，當頭的直撞硬物並向後的跌倒起來。

她用右手輕揉著自己的額頭，舉高頭的望向直前方，得悉原來所謂的硬物其實是活生生一個人來的。

「小姐，你有沒有事呢?」那人伸出了右手示意幫忙母親站起身來。

母親定過神來之後，才發現在其面前的就是她經常在文件夾裡看到的那個人，
那個即將會在雙親及我生活上做成重大轉變的人，孫五無。

Its just loading

1001是屬於我的

成件事係壽司故3年後開始

兩個post先10%

留名正皮

唔洗等個孫燒落黎嘅應該

新post 留名

這不是魔瞳

唔敢追魔瞳

寫左兩個半月先10%
說好的暑假完故呢

我都唔敢落坑

七月回港加速

但我入左魔法師坑

2 posts = 10%

推到20個post先睇得完

我入左相機坑

唔是掛
我是來留名加正評的

Expoential increase

點知係薯仔出文既速率Exponential decay

的確係跌緊
有時堅係覺得好chur

咁chur既不如慢少少，我重質又重量

「沒事。」母親冷冷的回應著，自行的站了起來。

她非常討厭孫五無這個人，心裡恨不得一巴巴的掌摑他那面目可憎的臉。

可是她這次是以記者的身份到訪這裡，如果她真的在這裡貿然掌摑五無的話，很有可能會把事情搞大並影響報館的聲譽。

想到這裡，她強行的抑制自己的情緒，靠著緊握雙拳來抒發自身的憤怒。

「小姐，你為何會在這裡的呢?」五無一臉微笑的看著母親，不帶任何的惡意。

母親看到五無的這般嘴臉，心裡頓時泛起了一陣嘔吐感。然而正是這下作嘔的感覺，使母親想到應該如何回應起來。

「我正在找尋廁所的位置，不自不覺的便走到這裡來了。」母親裝作一面的不好意思，好使與自己所說的情景吻合。

「哦!廁所你在這裡轉左直行再轉左就是了!
這裡的格局的確是有一點複雜的，我第一次來也找不到廁所的位置。
哈哈!」五無展露著燦爛的笑容說著。

「謝謝你!」母親點過了頭後，便匆匆的前往廁所裡去。

到達了廁所裡後，母親看到鏡子裡的自己是多麼的狼狽，從心而發的輕嘆了一聲。
如果母親事前不知道五無做了這麼多壞事的話，她大概也會被五無剛才的言行舉止誤導成他是一個彬彬有禮的正人君子吧。
一想到這一點，母親不禁的不寒而慄起來，立刻的用水龍頭的水洗臉起來。

定過神來後，母親從手袋裡拿出了一個黑色的盒子。

這個黑色盒子是由一個名叫紫蕊的人送給她的;上年母親在報社一篇的報導無心插柳的為這個叫紫蕊的人擺脫了商業間諜罪，紫蕊為了報答母親便贈送了這個黑色盒子偷聽器給母親以作謝禮。
母親起初是婉拒接受紫蕊這禮物的，可是紫蕊不斷的游說母親作為記者無論如何也需有偷聽器傍身後，母親才免為其難的收下這份謝禮。

母親收下這禮物後，心裡在想一個平常人為何會把偷聽器當作禮物送給人呢?
曾經有一刻，她亦有一點迷茫自己的那篇報導其實究竟是否間接幫了一個商業間諜逃離了法網的追捕。

根據紫蕊所說，偷聽裝置共分為白紙和黑盒兩部份;只要把白紙表面的薄膜撕掉後，白紙方圖三十米以內的聲音便會無視距離限制的記錄在黑色的盒子裡。

母親輕按了盒子某幾個按鈕組合後，放在耳旁專心的聆聽。然而，一把男聲突然間從黑色的盒子裡傳出來。

「換作我是他的話，我當然也會盡力幫助自己的兒子!
但現在問題是五無現在的行為正正影響著其他無辜的人，就以之前的叉燒包案件為例,要不是你幫忙....」

這把謎之男聲正正是回應著孫望連之前所問的問題
「五無這樣做只是為了他的兒子而已。如果你是他的話，你也會這樣做吧?」

同時間，這亦表示著偷聽器運作正常。
母親心裡不禁暗喜，立刻走進了一個廁格關起門內細心的聆聽之後的對話內容。

「他那一次的確是走火入魔了，但他之後也感到非常內疚，並承諾以後不會再幹這種事。
而且最重要的是，所有小孩最終也平安的回到各自的家裡呢!」孫望連說著。

「承諾?他的話豈能夠相信呢?你還記得三年前他曾經想乘虛而入搶奪你的位置不果後，特意的耍手段透過麥當勞來玩弄我們呢?
經過了這麼多的事情後，為甚麼你還要幫助他呢?」謎之男振振有詞的說著。

孫望連帶著歎息的語氣說著
「五無和我始終也是親戚一場，再者如果我也不幫忙他的話，還會有誰幫助他呢?
再者...」

此時，一陣敲門聲突然傳來，中斷了望連的説話。

「望連，畢時，很久沒見了! 你們還好嗎?」
孫五無説着。

有時靠睇其他文比自己動力繼續寫下去

一定唔會有20個post,放心

前任男主角終於上線了

M記故係遲啲再出

旗到底會唔會出

Pish

下定下下一篇

推推下就有 唔好咁老定呀

曲線求推post?

似直線多

收到

唔會

時仔會有女朋友,好似係

下下一篇

非直也非曲

見到

btw 之前係咪話一日兩更加速嘅咩
加下好似變返清晨更

慘 薯仔咁準時都俾人催文～～

試行咗兩日後發覺唔可行,最終放棄

留名等睇薯仔出文太慢之後被人攞去焗既一日

我間唔中都會焗桑拿

超級三文治啲焗薯幾好食

我n年無食,U個時間唔中會食超級三文治意粉午餐

渣ga

在偷聽對話的同時間，母親的腦裡不斷的消化著從黑色盒子裡所獲取的新資訊。

在人肉叉燒包案件作出判決後，母親完全無法聯絡有關的家長及其小孩作事後的跟進。母親心裡亦因此認定孫五無必定當中做了虧心事，在事後做了一些手腳使其他人無法追查下去。

但如果望連沒有說謊的話，人肉叉燒包案件裡所牽涉的所有小孩也平安無事。那麼為何五無又要設法讓外界的人無法接觸事件相關的人員呢?

這一點母親感到非常的費解。

不過，隨著五無的介入，她也從而得悉那個回應著望連問題的那人名叫畢時。
這個名字多次的出現在她那疊採訪用資料，因為他正正就是是今次她這次採訪的主要對象，板長壽司店的正行政總裁。

「本身的心情還是非常好的，可是看到你之後，心情就立刻轉壞了!」畢時說著。

五無哈哈大笑了幾下，說
「沒見一陣子，時仔你還是這麼喜愛的說笑。
客氣的說話我就不多說了，我今次到來是希望向你們借三百萬港元到日本作學術研究的。」

畢時用著響亮及驚訝的聲線回應著
「三百萬?你倒不如去搶?
你三年前不是成功從大學科研資助機構裡拿到一百萬港元作甚麼的舌頭味覺研究的嗎?」

五無長嘆了一聲
「你說得沒錯，可是香港的科研實在太短視了，如果你兩三年內沒有出版學術文章的話，他們就不會繼續資助你的研究。

早陣子我把未出版的研究成果展示給2012年諾貝爾獎其中一個得獎的日本教授看，他非常欣賞我的研究成果並樂於讓我使用他研究所的高科技議器。遺憾的是他沒有多餘的金錢可以資助我的研究...」

五無說完這番話之後，場內傳來一片的寂靜。

大概過了十數秒左右，五無再次發聲了起來，言詞間帶著非常激動的情緒
「望連，我這一生從來沒有跪下來求過你!
我這一次真的非常需要這筆金錢作研究幫助我的兒子。

請你大發慈悲的幫幫忙吧！

三年前我乘虛而入搶奪你的位置是我不對，但禍不及妻兒....

再加上我兒子好歹也算是孫家的一點血脈，你就當作為了孫家吧!」

咚! 咚! 咚!
一下下響亮的咚咚聲在五無的說話後突然的傳來。
母親在心底裡思索了一下，估計那些咚咚聲應該是五無在地上叩著響頭所發出的聲音來的。

大概過了十幾下咚聲後，望連也出了聲起來
「這張三百萬的支票你就收下吧! 之後能否成事就看你的造化了。」

畢時激動的說著
「這三百萬豈不是.....」

望連在畢時還未說完的時候，插了嘴起來
「錢財乃身外物，之後可以再賺..........」

沙沙沙沙..........

黑色盒子突然傳來一陣吵耳的沙沙聲，母親完全聽不到之後的對話內容;母親嘗試不斷的拍打著黑色盒子，但情況並沒有改善起來。

她猜疑那些沙沙聲是否因著訊號接收不良所導致而成，果斷的決定離開廁所起來。

然而，當她推開廁所門的那一刻，她卻看見五無等人竟然正在準備離開壽司店。

母親隨手的從一張桌上拿起了一杯熱茶，帶著敵意的急步走向五無的那個方向。

「好不容易才找到你這個賤人，怎可能讓你這樣輕易的離開!」

畢時 出現了

潑茶

用自己D錢做research
不過， 我真係見過有老細喺ebay買大型二手equipment返lab，貼錢打工

推

肯定係啦

月自己錢堅墜落

感激

筆錢係

母親下定決心要把熱茶灑在五無的身上，並希望把整件事情塑造成一個意外似的。

這不但可洩其心頭之恨，而且事後她只要作簡單的道歉便能擺平整件事情，不用多作解釋。

她左手拿著熱茶，右手拿著手提電話，故作低頭的看著電話無聲無色的向五無那個方向行走著。

在母親和五無距離還有兩米左右的時候，五無突然轉身背向母親，與望連和畢時作出道別。

母親沒有錯過這個良機;為了使整件事情顯得真實，她特意的把自己的左腳放在右腳前面，並強行的把右腳向前提起，使自己的身體失去平衝，強行的跌倒起來。
在倒下前的一刻，她用力的把左手的熱茶潑向五無的身上，並順其自然的用左手落地，保護自己的慣用手右手。

「呀!!!」

五無被熱茶燙得大叫起來，急忙的把自己的濕透的外套脫下來。

在他慌忙除掉外套的期間，一串紅十字水晶形狀的頸鏈從他外套的其中一個口袋中飛了出來並跌在地上。

在正常的情況下，如果一個人身體的後方被潑上不明液體的話，第一個自然的動作必然是望向後方查看發生甚麼事。
可是，五無除下外套後的第一個動作並不是望向後方的母親，而是匆忙的把那紅十字頸鏈拾起並放在褲袋裡。

「看來這紅十字頸鏈對他來說是非常的重要。」跌倒在地上的母親心裡想著。

確保紅十字頸鏈安全的放在褲袋裡後，五無施然的望向後方。
當他看到母親狼狽的跌倒在地上後，他對著母親展露著微笑，伸出右手示意幫助母親站起來
「這麼巧!我們又再次相遇了!
你有沒有大妥呢?」

母親仍舊沒有接受五無的幫忙，自己站了起來並不斷的鞠躬起來，向五無表示非常的對不起。
五無看見了母親紅腫的左手後，心底裡清楚這的確只是一場意外，輕輕的揮起右手表示自己完全沒有被熱茶燙傷，並請母親不要介懷。

望連看見母親後，驚訝的說了起來
「你不是上星期的..... 為何你會在這裡的呢?」

母親有見及此,立刻拿出了報社的記者證，表明今次來訪的目的是為了進行藍鰭吞拿魚壽司的採訪。

母親的話剛完，畢時突然用右手拍打了自己的額頭，用著帶有歉意的語氣說了起來
「不好意思!我忘記了今天還有採訪。
剛才那個會議稍為超時了，想必你一定在這裡等了很久吧!

如果你沒有大妥的話，我們可以現在去會議室進行採訪的。」

母親不斷點起頭來，表示自己完全沒有問題，並請畢時帶她到會議室立刻進行採訪。
在準備出發前往會議室的之際，母親亦不忘的對著五無再三鞠躬表示對不起與及向望連表示致謝之前替她找回USB的那件事。
望連和五毛兩者並沒有說話起來，只是報以微笑回應母親。

當母親遠離五無及望連的視線後，五無神情凝重的詢問望連

「你認識她的嗎?」

望連沒有直視五無，只是暗笑了一下

「不，她只是壽司店的一個顧客，不過恰巧上星期我巡視店鋪的時候發覺她遺留了USB在這裡而已。」

憑着母親熟練的採訪技巧,採訪不消三十分鐘便已順利的完成。

因為藍鰭吞拿魚壽司每天只是限量供應一百份的關係，母親並無緣品嘗過中的滋味，她心裡大感失望。

正當母親意圖離開會議室的時候，畢時把雙手的手肘放在桌上，十指緊扣的放在嘴前，一臉嚴肅的說

「其實你今次來這裡的主要目的是為了甚麼呢?」

母親皺起雙眉，對畢時的這條突如其來的問題表示大惑不解。

畢時右手食指指向母親手袋的黑色盒子,左手從褲袋裡拿起了已被搓成一團的「白紙」,苦悶的哼了一聲

「譬如說,刺探情報？」

身外物

畢時應該會幫老母

打柒五無

畢時知道張紙用處係咪同紫x(唔記得家姐定妹)行得好埋

紫平家姐,紫蕊細妹

佢兩個有路㗎 玩腳

個時危急姐

怒推薯仔

btw 母親好型

當母親看到畢時手中拿着搓成一團的「白紙」的時候，她頓時明白了為何黑色盒子剛才會發出沙沙的聲音;畢時那一刻在地上發現了「白紙」並立刻把它搓成一團，摧毀了其接收聲音的功能。

至於畢時那突如其來的問題，對於擁有無數採訪經驗的母親來說根本亳無殺傷力，完全不構成任何心理上的威脅。

她不帶一點驚訝，一臉自信的說
「沒錯! 我是來刺探情報的。不過我仇視的對像是孫五無，所以我是和你站在同一陣線的。」
母親從剛才偷聽的對話中推測到畢時和五無兩者是敵對的關係，故此便從這句話中小試牛刀的試探是否屬實。

母親的回應使畢時對她另眼雙開了起來，他完全沒有料到母親會承認作出了偷聽的行為，而且更會直接表明自己的偷聽對像。

畢時輕輕的點了幾下頭，響亮的哼了一聲
「你憑甚麼認為我會相信你的說話?
或者...你是為了增取我的信任才胡說自己仇視五無，實質上你真正偷聽的對像是我或是望連呢?」

母親沒有多想，輕鬆的回應著
「若果你由一開始已經不信任我的話，你根本不會打草驚蛇的指出我手中的黑色盒子，而是暗中的找人監視我吧!

我倒是想反問一下，為何你會認為我和孫五無是敵對的?」

畢時非常欣賞母親優秀的推理能力和其膽識，並如實的說了起來
「你剛才特意的把熱茶潑到五無的舉動並不像是在做戲，所以我才斷定你和五無應該是有一些私怨的。

不過我想提醒你一下，如果連我也感受到你是有意的把熱茶潑到五無身上的話，他們兩老肯定的也會洞察到你是有意這樣做的。」

母親立時呆了起來，完全沒有想到自己自以為天意無縫的計劃竟然會被外人一眼的看穿。

畢時看到母親驚訝的臉孔後，好奇的問了起來
「你可以告訴我為何你憎恨五無的原因嗎?」

母親想了一想，淡定的回應畢時
「當然可以! 但我有一個交換條件，要是我說了過中的原因後，你可否告訴我五無剛才所提及的味覺研究的相關資料?」

畢時點起頭來，表示沒有問題。
母親詳細的由人肉叉燒包案件說起，直到她好友漢娜之死的事件為止。同時間，畢時亦兌應承諾，把他所知的相關資料全都告知給母親聽。

母親得知其真相後，激動的質問畢時
「你所說的一切也是真的嗎?」

畢時不帶一點猶疑，誠懇的說
「我對此亦做了不少調查，暫時來說這應該是真確的。」

母親不自覺的被五無所做的事情感動了起來，對他泛起了一絲的同情心。

可是當她一想到她好友無故被五無殺害後，她心底裡明白到她始終也是非常的憎恨著五無，其仇恨的感覺並沒有因為那一丁點的同情心而動搖起來。

畢時完全的感受到母親仇恨五無的強烈情感，向母親作出了一個提議
「既然我們目標一致，不如我們合作起來吧。」

就是因為畢時的這一句話，母親當天在會議室逗留了接近三小時，跟他商討雙方可以如何的合作。

接下來的幾天並沒有甚麼特別事情的發生，硬要說的話就是班主任陳老師經常無故的派發SUPER LEMON糖給我們。
她的理由是她親戚送了很多SUPER LEMON糖給她，所以她便順道的派發給我們以作獎勵。

而在星期六的早上，我和母親八時半如常的到達中華廚藝學院，準備上第二課的金舌頭訓練課程。
紫平站在正門前等待著我們，並說

「會長今天早上要為參加亞洲少年廚神比賽的學生進行加操訓練，所以今天會由我一人獨自的傳授金手指的技巧。」

真的嗎

同紫平一對一教學

老母畢時vs五無

時仔4歲咋

今日食咗

5歲

前幾日食咗

蒙眼先再學金手指

時仔隻金手指

紫平用金手指播片比時仔睇先，時仔再禮尚往來

金手指是用來煮餸的

金手指係用來高潮嘅

BTW,12半出加更文

紫平同紫蕊應該有關係
大家都有個紫字，大家都係間諜

講左係兩姊妹啦喎

在紫平引領我們進入會長辦公室的路程中，母親不斷的詢問著紫平在正門前所提及的那個亞洲少年廚神比賽。

「亞洲少年廚神比賽? 我怎麼好像沒有聽說過有這項比賽似的..」母親猶疑了一下，單著眼睛的思考著。

紫平理解母親的疑惑，耐心的向母親講解起來
「你沒有聽說過這項比賽是非常正常的。

這比賽每年均會暗地裡的進行，所有非相關的人仕一律均會被趕出會場外。

然而來自中日韓的頂尖的少年廚師每年均會在這個比賽中聚首一堂，互相切磋及比試廚藝，爭奪少年廚神的寶座。」

「寶座? 這個形容詞也也未免大誇張吧?」母親心裡這樣的說著，婉轉的向紫平詢問比賽的獎品究竟是甚麼。

紫平舉起了左手的食指，大聲的說
「一億美金。」

母親雙眼瞪大，一臉難而置信似的。

紫平看見母親的反應後，用著認真的語氣說了起來
「這比賽並不是你想像中的這麼容易的;這個比賽的目的說穿了就是為了找出擁有高超廚藝與及擁有金手指或金舌頭的少年廚師，所以舉辦方才出此等高額的獎金來吸引有能力的人而已。

別看我們這學院的規模好像很小似的，我們的學生在過往十幾年一直在此比賽中蟬聯冠軍的，只是近幾年來冠軍的寶座連續被香港西方廚藝學院的學生奪取了而已...」

母親插嘴的替紫平繼續說下去
「所以會長對今年的比賽非常的關注，不斷加操訓練參於比賽的學生?」

紫平微笑的點頭起來，表示正解。

母親思索了一會兒後，輕聲的說
「我兒子將來有沒有機會參賽呢?」

紫平明白母親所關注的只是那一億美元，故此紫平只是故弄玄虛的回應母親
「只要是二十五歲或以下的人仕就可以參賽;至於時仔有沒有資格代表學院參賽，就要看他的造化了。」

紫平說完這句後，我們正好的到達了會長辦公室的門前。她依舊的從腰間裡拿起小刀，在門把前輕掃一下使其正門打開。
母親緊緊的握緊我的左手，真誠的對著我說
「如果你今天認真上課的話，我們午飯便一起去壽司店吃午餐。」

聽到壽司二字後，我的雙眼活像有兩把火把在其內似的，炯炯有神的對著母親說
「為了腐皮壽司，我一定會認真上課的!」
母親露出燦爛的笑容，腦海裡充滿著自己在家裡數著一億美元紙幣的情景。

進入會長辦公室後，紫平示意我們先在開放廚房的區域坐下來，並獨自一人的去了載有食物的長櫃裡去。

紫平在眾多的食櫃中不斷的遊走著，甚為狼狽。母親看見此情景後，便站了起來詢問紫平是否需要幫忙。

「不用! 我很快會過來!」紫平用著響亮的聲調回應著。
話一剛完，她亦順利的把最後一個監視器安裝在一個長櫃的角落裡。

在平時的日子裡，會長均會接近二十四小時的逗留在辦公室，她完全找不到任何機會可以在房間內安裝監視器。
然而今天會長到了其他課室替學生進行加操訓練，她當然不會錯過這個千載難逢的大好時機，熟練的把監視器安裝在不同的隱蔽角落裡去。

完成了「正事」後，她到長櫃裡拿了一打雞蛋並走到我面前，會心微笑的說
「今天我會教你金手指最基本的概念，不過在這之前，

我想你品嘗一下我弄的西煎雙蛋!」

好早之前講咗紫平有細路妹都係間諜

好準時

你都好準時入黎

西煎雙蛋

我又要食

哦,你諗歪野

燒紅個鍋啦,仲諗

好耐冇加更了

加完更起身冇文

西煎雙蛋，在一般人的眼中只是普通的煎兩隻蛋而已。

雖然製作的過程及其用料非常簡單，但那兩隻看似平平無奇的煎雙蛋卻俘虜了萬千大眾的心，是不少人早餐裡不可或缺的食材。

在一般的茶餐廳裡，早餐的餐牌大多會寫上牛油方包、沙爹牛麵等等的四字詞語。
商人為了追求工整的關係，才勉強地的把煎雙蛋寫成西煎雙蛋。

加上「西」這個字一來可以迎合香港人崇洋的風氣，二來更可以藉此提高售價;有些茶餐廳甚至厚顏無恥的把西煎雙蛋叫價至三十多元，從中謀取暴利。

母親深深的明白過中的「商業陰謀」，對此亦生感厭惡。

所以當她聽到紫平在茶餐廳外也把煎雙蛋叫作成西煎雙蛋的時候，她不自覺的衝口而出起來

「其實只是煎兩隻蛋而已，真的有必要稱之為西煎雙蛋嗎?」

「為了表示對原創者的尊重，這是有必要的。」
說罷，紫平把平底鍋放在煤氣爐上，用猛火燒著平底鍋的底部，用手隔空的感測鍋上的溫度。

「只是普通的煎蛋而已，你惶論甚麼原創者?」母親感到紫平在戲弄著她，語中帶點憤怒的說了起來。

紫平知道再辯論下去的話根本沒有意思，所以只是短短的說了一句話
「當我完成真正的西煎雙蛋後，再向你解釋吧!」

當紫平認為鍋中的溫度合適的時候，她便隨即把食油均勺的分佈在鍋上的表面起來。她雙手分別的用拇指及尾指拿起了兩隻雞蛋起來，閉著眼睛念念有詞的自言自語了幾句話後，便輕輕的打開雞殼開始煎蛋起來。

不消一會兒，兩隻脆邊的荷包蛋便已放在我的面前。

在母親的眼中，紫平的整個煎蛋過程根本和平常自己所做的沒有分別，母親完全看不透紫平所謂的真正西煎雙蛋究竟是意旨著甚麼。

紫平把兩隻鐵匙遞到我手中，瞇著眼睛微笑著
「西煎雙蛋的真正食法是先吃上其中一隻蛋的蛋黃，然後到同一隻蛋的蛋白部份。之後你更換另外一隻鐵匙，再吃下另外一隻蛋的蛋黃，然後再到蛋白，明白嗎?」

我點頭表示明白後，便默默的跟著紫平的提示吃下西煎雙蛋起來。

然而,當我吃下第一隻荷包蛋的蛋白部份時，

我不自覺的大叫起來
「為何會這樣的?」

尋晚打zelda卡關,無時間寫,所以遲咗

算你喇

文

文呢？

呢個位停
為何會這樣的?

岩岩放工 , 兩點前有十個閱就加更

如果無我就去打Zelda休息下

Read

月

閱

閲

寫文更輕鬆唔好打機啦

過咗時間
閱

正當我想繼續說下去的時候，紫平大聲的喝止了我
「當你吃完第二隻煎蛋的蛋白後，你才可以說出自己的感受。」

啪!

紫平響亮且帶點責備的語氣把我嚇到了起來;驚慌的我自然反應的放鬆了手，鐵匙從我手中落到地上，發出了一下響亮的啪聲。

紫平看到此情景後，明白到她剛才的語氣使我受驚了起來。

她立刻展露出和藹的笑容，希望藉此緩和她剛才那番說話對我帶來的負面影響。
「對不起，剛才我的語氣重了一些。
時仔你慢慢吃不用心急，吃完兩隻煎蛋後再跟姐姐說出你的感受，好嗎?」

我扁起嘴來默不作聲，完全沒有回應紫平的意向。

母親看到我不悅的表情後，輕輕的對著我說
「我陪你一起吃煎蛋，之後再跟紫平姐姐分享你的感受，好嗎?」

「好!」我起勁的點了頭起來。

紫平看到我對母親和她的回應的對比後，完全明白到現在的狀況。
她心底裡不禁無奈了起來，不知道應該如何做才可取回我的信任。

紫平從桌上拿起了兩隻全新的鐵匙，分別的交給了我和母親。
當我和母親接過鐵匙後，母親笑著的說
「我們來玩倒數三二一遊戲。
當我數到一的時候，我們一起吃第二隻煎蛋的蛋黃，好嗎?」

聽到遊戲這兩個字後，我的心情亦隨即緊張及興奮了起來。我的右手拿著鐵匙舉高了起來，目不轉晴的看著蛋黃，期待著母親的倒數。

看到我興奮的神情後，紫平苦笑了起來，對著母親說
「你真的非常了解你的孩子。」

聽到紫平的讚賞後，母親由衷的展露出甜密的笑容起來;她這個美麗的笑容，跟聽到父親每一次到新餐廳向我提出那個食物情感問題後的笑容一模一樣。

「三、二、一」

我和母親同時間把鐵匙插進流心狀的蛋黃裡，各自的刮起了半固體狀的蛋黃放進口裡。

「這跟一般茶餐廳西煎雙蛋的蛋黃沒有甚麼太大的分別而已。」母親心底裡的打量著。

「到蛋白的部份了!我們再來過三二一倒數吧。」母親輕聲的說著。

「好...」我一臉不安的回應著母親。

母親看到我不安的神情後，立刻摸著我的額頭詢問我是否感到不舒服。我望向紫平，猶疑了一下後，對著母親搖頭起來表示自己沒事。

母親疑惑了一下後，沒有再作多想，再次倒數了三二一起來。
倒數過後，我和母親接近同時間的把蛋白吞下肚裡。

吃過蛋黃和蛋白後，母親用蔑視的語氣對著紫平說起來
「你所謂的真正的西煎雙蛋，根本和普通茶餐廳所吃的完全沒有大分別。」

紫平沒有把母親的說話放在心裡，她所關注的只是我吃下煎蛋後的感受。
「時仔，你覺得這兩隻煎蛋有甚麼特別呢?」

「嗯....第一隻煎蛋的蛋黃帶有開心的情感，而蛋白就帶有不開心的感覺;第二隻煎蛋則完全的跟第一隻蛋相反。」我盡自己所能把自己的感受訴說了起來。

紫平聽到我所說的話後，雙手拍起手掌來，表示讚許
「沒錯! 你的金舌頭狀態非常好!
不過正確來說，你所感受到的情感其實分別為喜、怒、哀、樂。

喜和怒的情感分佈在第一隻煎蛋的蛋黃和蛋白裡;而哀和樂則分佈在第二隻煎蛋的蛋黃和蛋白裡。

然而,這就是真正的西煎雙蛋!

真正的『西格蒙德·佛洛伊德所煎的雙蛋』!」

打機輕鬆D

多謝所有的閱

又開始吹水

又有故聽

咁西炒飯呢？

戀母煎蛋？

沒錯! 你的金舌頭狀態非常好!
不過正確來說，你所感受到的情感其實是你愛上你老母

繼續
閱

有根有據的

故中故

咁西多士呢？

係親情呀 哈利

發生咩事

岩岩起身,晏D寫

唔好打機喇

冇打

岩岩做完功課,追緊其他故

薯巴 文呢？

寫緊

「西....?甚麼?
你說得太快了，我聽得不太清楚。」母親側著頭，皺起雙眉起來。

「西格蒙德·佛洛伊德，Sigmund Freud。」紫平用著緩慢的語速，逐隻字慢慢的說出整個名字。

「西門吹雪我就有聽說過，至於你說的這個西格甚麼...，我完全沒有任何頭緒。」母親點著頭，振振有詞的說著。

紫平得知母親沒有聽過這位大人物的名字後，不自覺的後退了幾步並把右手的手背放在嘴前，露出了驚訝的眼神
「你竟然沒有聽過這個名字?
西格蒙德·佛洛伊德是非常出名的奧地利心理學家;西煎雙蛋命名的由來正正就是用他名字的第一個字來命名的!」

在母親的認知裡中，西煎雙蛋那個西字的意思是指運用西方國家的方式煎蛋;運用熱油把雞蛋放在廚具上煎熟。
可是當她聽到那個西字是一個人名的姓氏的時候，她立刻反思了自己故有的想法。

煎炒煮炸是中菜常用的煮食方式;煎故名思義就是指用適量的熱油把食物煮熟。
如果用這個想法來思考的話，中煎雙蛋和西煎雙蛋就根本是同一樣的做法，那麼為何會特意的叫作為西煎雙蛋呢?

難道紫平的說法才是真正的解釋?

「你可以再說多一些詳情嗎?」母親低著頭，一臉尷尬的問著紫平。

紫平露齒的笑了起來，表示沒有問題。
「最先提出金手指、金舌頭這兩個概念的，正正就是西格蒙德·佛洛伊德這個人。

他認為人與人之間可以透過潛意識來進行溝通，之所以沒有人成功做到的原因是潛意識這玩意是一種非常不穩定的物質，不能長時間的暴露在空氣中。
他作出了不少的研究後，得出了食物可把潛意識在空氣中穩定下來的這個結論。

天公造美，上天賜予了他金手指的潛能與及他妻子金舌頭的才能。兩人經過長久的試驗後，成功證明了人類的確可以把情感注入到食物裡。
無奈的是，擁有金舌頭的人在世界的數量並不多，儘管他能夠的把四種情感準確的分別注入在兩隻煎蛋的蛋白和蛋黃中，當時除了他的妻子外並沒有人能夠吃出當中的情感。正因如此，他這個理論並沒有得到大眾的認可。

過了非常長的時間後，金手指及金舌頭的概念相繼的被各個國家的政府暗地裡證實。
後世人為了感激他在金手指及金舌頭領域作出的貢獻，均間接的把他的名字與雞蛋連上關係。

美國政府在互聯網上做了不少的功夫來歌頌他的貢獻，如果你在Google打上Freud和Egg的話，你便會找到很多相關的資料。而中國政府並沒有在互聯網上作手腳，反之直接的用他的名字作菜色的名字，西煎雙蛋!」

母親聽完紫平這番言論後，整個人接近崩潰了起來。她完全的想不到，原來她日常茶餐廳吃到的西煎雙蛋竟然蘊藏著這麼巨大的意義。

「這就是你讓我們吃上西煎雙蛋的理由?」母親的思緒仍是處於不穩定的狀態，雙手顫抖著的說著。

紫平會心微笑的笑了起來，豎起拇指表示母親的想法完全正確,並對着我說了起來

「每一個學習金手指的人絕對有責任知道西煎雙蛋的意義。」

雖然我不太明白紫平這番話的意思,但我也輕輕的哦了一聲作出回應。

「我還有一條問題，我看到你剛才用拇指和尾指拿著雞蛋起來，你是特意的這樣做的嗎?」母親專視著紫平的手掌的問著。

紫平明顯的諤然了一下，並嘩然了起來
「你這個問題問得非常之好!

但我在回答你的問題之前，你有沒有想過結婚戒指為何不是放在拇指或尾指，而是放在無名指上呢?」

又開始9up

每次見到話「你呢個問題問得十分之好」既時候 我都諗起以前睇pkm火箭兵團個開場白

我地都好樂意為你解答呢個問題

有根有據,唔信你去Google search下

武藏

小次郎

冇錯啦喵

果~~然翁！

紫平問完這條問題後，頓時展露出一臉得意忘形的樣子起來。

她大概是認為母親一定不會知道過中的原因吧。

可是，對於精通娛樂新聞範疇的母親來說，這條關於愛情的問題根本亳無難度。
「這是因為Vena amoris的緣故吧!」母親佻皮的回應著紫平。

紫平收起了笑容，雙眼瞪大起來
「你竟然知道這個拉丁詞語?」

母親叉起雙手，舉高頭的思考了起來
「嗯，Vena amoris解作為愛之靜脈;在科學還未發達的時代，人們認為無名指裡有一條很長的靜脈直接的連到心臟裡去，所以他們便把結婚戒指套在無名指上，象徵雙方的愛情永久的刻在心裡。

追永定結離這個概念某程度也是從Vena amoris演化而成的。

後來這理論被證實是錯誤的，不過戒指套在無名指的做法卻沒有被廢除，一直的傳到至今起來。

但是，這又跟你用拇指和尾指拿著雞蛋又有甚麼關係呢?」

紫平點著頭，輕輕的拍手起來
「想不到你竟然會懂得Vena amoris的意思，真是非常難得。
但對於擁有金手指潛質的人來說，其實的確是有一條非常特別的靜脈直接的連到心臟的。」

說罷，紫平示意我伸出右手，向母親指示著在我無名指上一條呈Y字形狀的靜脈
「這正正就是Vena amoris，只有擁有金手指潛能的人才會擁有的!」

母親急忙的伸出自己的無名指，與我及紫平的無名指作出比較。
的而且確，三人中唯獨她的無名指上沒有那條Y字形狀的靜脈;其實母親手掌中的靜脈根本並不接近皮膚的表面，互相比較其實是多餘的。

比較過後，紫平接著的說
「既然你知道Vena amoris這個詞語，那麼你一定也知道為何人類之間會以勾尾指作承諾的見證吧?

這正正就是我用尾指拿著雞蛋的原因了。」

母親呆了一下，連忙的搖頭起來，表示自己完全不知道尾指背後的故事。

「這條問題電視有說過解釋呀!」我舉起右手大叫著。

母親和紫平驚訝的看著我，同時間說了起來
「哦? 你說來聽聽?」

我舉高雙手的尾指，沾沾自喜的說
「你們沒有看電視的嗎?

昨晚九三零那套劇的男主角說尾指是沒有實際用途的，所以最適合用來當作籌碼來作出承諾，方便隨時反口，因為被人砍了也沒有所謂嘛!」

多謝你成日幫推

已決定下個故題材為黑椒牛丸河

時仔細細個講啲野咁恐怖
肯定睇電視個陣無家長指引

時仔

我會繼續推文架
同係隔離post追文

首先要完到呢個故先

推呀

方便反口

成個故9up佔8成

薯仔風格

我都有條Y字

追求訂結離

我是來推post的

轉身射個三分波先

成魔之路

終有一日會完

黑道砍手指情節

所有野有根有據,愛之靜脈係的確存在

被定型

其實我都有

感激,完全無留意

99%先啱

金手指發現！！！！

真人真事改編

知太多下場會很慘

我都有

當我説出「尾指論」後,母親和紫平的臉部明顯的發黑了起來。

「電視的劇情大多是虛構的,時仔你不可盡信呀！
尾指是很有用的,千萬不要被人砍掉哦。」

紫平一臉的認真,苦口婆心的説着。

母親並沒有像紫平一樣的跟我多作解釋,只是右手掩着雙眼,輕聲的説

「以後九時半立刻轉台到National Geographic….」

聽到母親下的這個命令後,我立刻坐在地上,大哭起來宣洩我的不忿

「起初是你不容許我九時半使用電腦我才會轉為看電視的,現在你又要限制我看電視的選擇....

嗚...」

母親根據以往的經驗,判斷出我五分鐘之內必定會停止哭泣起來,故此她暗地裡跟紫平説

「不用多費唇舌,只要默默的等待時間過去,他便會停止哭起來的。」

五分鐘過後,出乎她意料之外,我不但沒有停止哭起來,反而比五分鐘前哭得更為響亮起來,絲毫沒有停止下來的意圖。

看到我異常紅腫的臉孔及聽到我生啞的嗚叫聲後,母親亦心軟了起來,作出讓步。

「你九時半之後想用電腦的話其實也未嘗不可,但是你絕對不能用作來打機,可以嗎？」

我欣然的點起頭來，慢慢的停止了哭泣起來。

就是母親的這一句話，我之後的每一個晚上也會開着電腦

準時的在九時四十分收看達哥直播。

當母親成功的把我安撫後，她便追問紫平關於尾指的相關事情起來。

她從紫平的口中得知，凡是擁有金手指能力的人中，尾指和大腦之間會有一條非常特別的靜脈連接著，學名叫作 Vena Sermo,意指字之靜脈。

腦裡所構想的意念可透過不同的途經傳送到手指裡，但其中以從大腦透過字之靜脈直接的傳到尾指的這個途經為最快，故此最為適合傳遞文字、影像這些較為複雜的意念。

紫平剛才所弄的西煎雙蛋裡其實包含了文字、影像、圖像及情感這四大意念。可是我的金舌頭道行還未足夠的關係，我只能夠品嘗出喜怒哀樂這些較為簡單的意念。

「既然尾指是傳遞意念的主要途徑，那麼為何你剛才會特意的提起無名指呢?

無名指是否也有一些特別的功能呢?」母親經過深思後，向紫平發問了起來。

「無名指的作用就是.......」紫平說到中途的時候，眼睛不自然的急速眨了幾下，欲而又止了起來。

「現階段時仔其實是不會用到無名指的，我們還是先集中在尾指的鍛煉吧!

時仔! 你現在分別用左右手的拇指和尾指拿著雞蛋五分鐘，期間你腦海裡要不斷的想著你最喜愛的食物，可以嗎?」
紫平強行的把話題轉移到尾指的訓練，把一隻雞蛋遞到我的手中。

我接過雞蛋後，跟從著紫平的指示用拇指及尾指拿起雞蛋來，強行的把蛋牛治的影像塞滿腦海裡。

「待會我會暗地裡在時仔的雞蛋裡刻下標記，並把時仔那隻雞蛋和其他經過我金手指處理過的雞蛋一些洽熟，再讓時仔吃下洽蛋並讀出所有雞蛋裡的影像。

這練習不但可以訓練他金手指的能力，還能順道訓練他金舌頭的能力，一舉兩得!」

紫平一臉自滿的說著。

紫平講解完這個訓練方法的理念後，母親生起了一絲的疑問

「時仔他同時擁有金手指和金舌頭的能力，所以某程度上的確可以自己一個人自我練習起來。

但是......

譬如以你作為例子，只有金手指能力而沒有金舌頭能力的你，又是如何進行訓練的呢?」

紫平目光呆滯了一下後,便低著頭眼泛淚光的嗚叫起來

「我是和男朋友一起練習的。

他擁有金舌頭,而我擁有金手指......」

金手指可能周街都係,

但金舌頭就真係萬中無一啦

好sad
黯然銷魂飯

鳩點半就睇達哥

全盛時期嘅時仔會有幾醒

時仔咁練法會唔會膽固醇過高，爆血管架

上鏡了

不過我關心男朋友對紫蕊用金舌頭多啲

食雞蛋係唔會膽固醇過高架

係九時四十分,唔係九半呀

達朝時間九半=香港時間九點八

留名 我諗紫平同佢男朋友能力調轉會方便練習d
即係紫平係金舌頭 男朋友係金手指

最新research話食得多蛋黃同膽固醇水平上升無關

達朝話蛋牛治點講

瞬間變甜故

原來仲防中風

差唔多成個月冇睇,一次過由post2追到live左
薯巴我會等你果90%架

咁我就唔知啦

Long time no c

漆黑的夜空裡，一對戀人在燈柱下互相的對望著。
在他們的眼中，整個世界除了面前的對方外，甚麼也沒有。

「你真的要進去嗎?」紫平依附著男朋友的胸肌裡，一臉的憂心的說著。

那名男子輕撫著紫平的頭髮，輕輕的在她耳旁用著溫柔的語調說著
「我只是進去視察一下而已，很快就會回來的!」

紫平看著男友身後的一幢工業大廈，心裡不斷的湧起一種恐懼的不安感。
女人的直覺告訴她，這工業大廈裡充滿著未知的危機。

「不如今晚你還是不要進去了! 直覺告訴我今晚裡面可能充滿埋伏，非常危險!」紫平默默的看著男友的雙眼。

那男子推開紫平，雙手搭在她的膊頭上，稍微的跪了下來，與她成水平線的對望著。

「我和你觀察了這裡接近半年有多了! 你我心底裡也知道每個月的第一個星期三這裡的保安數量會明顯的減少。如果我今天不進去的話，便要再等多一個月的了!」

紫平拉開他的雙手，緊緊的抱緊著他
「那就等多一個月吧! 今晚我覺得這裡真的非常不妥。
我們還是回家吧! 頂多我今晚煮你最喜愛的茶葉蛋給你吃吧!」

他下巴頂著紫平的頭頂，用雄壯的雙手環抱著紫平。
在這一剎那，紫平的心裡泛起了一陣的安全感。
「你上一個月不也是說著同一樣的說話嗎?
如果我不進去的話，那麼我們永遠也不會知道中華廚藝學院究竟在隱藏著甚麼的秘密!」

「可是萬一.....」
當紫平會沒說完整句的時候，他左手掩著紫平的嘴，右手拿起了腰間裡的銀絲卷起來
「萬一?
我身上共有六個你親手弄的銀絲卷呢! 必要時我還可以用上那一招呢!」

「我不容許你用那一招!」紫平氣憤的說著。

「我們師父用了三四次那招後不是甚麼事也沒有發生嗎?

放心!不會有任何事發生的!

我答應你,如果我一發現有危險的話，便會立刻離開現場!」
他豎起三隻手指，用著堅定的語氣在紫平臉前起誓。

「不如我們還是找其他人幫忙吧....」紫平擔心著他的安危，不想他有甚麼的差錯。

他展露著笑容，叉起雙手了起來
「在西餐廚藝學院中，除了師父以外還有誰可以打赢我呢?
師父年事已高，還是不要勞煩他了。」

「但是...」

他親了紫平額頭一下，溫柔的說
「我完完全全的感受到你對我的心意，但作為一個男人有些事情是不可以逃避的!

我有一個想法，不如你現在到附近的7-11買兩隻茶葉蛋回來，好讓我待會回來的時候可以立刻大快朵頤吧!」

「可是....」

他用力的推前紫平幾步，意指叫她快去7-11，不要再逗留這裡阻撓著他。

紫平不情願的行前了幾步後，便馬上的回頭起來，伸出了右手的尾指
「答應我，不可以拋下我自己一個人。」

他把自己的尾指勾起她的尾指，傻笑的說著

「誰會這樣傻的把絕世美人拋下不顧而去呢?」

早晨巴打

絕世美人

對話入面突然整句大快朵頤 好文雅

支flag

Lm

紫平係西廚既間諜

繼續

早

自行腦補

佢RIP咗

應該係,除非唔係

前排太忙喇,終於有時間睇返
一次過追既感覺好正

睇黎西餐個邊先係正義一方
利申：冇睇之前啲故但係想追

多謝支持
以為你棄咗故

話唔埋兩邊都係仆街呢

我仲係新手,得一個壽司故,近排睇番其實文筆麻麻地

就算唔睇都唔會有太大影響

老師係加蕂

我有金手指潛能

有問題問
如果紫平diy完
男朋友最用金舌頭 咁可以點

紫平不斷煮,男友不停食,
如果男友食到紫平注入的文字和xx,
咪即係代表大家各自分別練成金手指同舌頭

好多人都有

link?邊份paper

看到紫平雙目無神一臉呆滯的樣子後，母親知道自己所問的問題令紫平想起她那個已死去的男友，心底裡感到非常內疚起來。

啪!

母親輕輕的拍了紫平膊頭一下，把紫平從回憶中帶回到現實裡去。

「對不起，讓你想回往事。」母親一臉歉意的說著。

紫平強硬的作起了笑容，向母親揮著手表示自己沒問題。
「你不用道歉。
其實他的死早已過了五年，我也是時候要放下了....」

紫平口中雖然這樣的說著，但她心裡非常的清楚無論再過多幾多個十年，她也是無法把這件事放下來的。

唧!唧!唧!
計時器響起清脆的響聲，把整個憂愁的氣氛劃破了起來。

「五分鐘已過了! 時仔你把雞蛋交給我吧!」紫平收起悲傷的心情，對著我微笑起來。

接過我的雞蛋後，她隨即的在其上面作了一個微細的記號。同時間，她分別用左右手的拇指和尾指拿起了兩隻雞蛋起來，閉著眼睛默默的在其內注入情感。

大概過了一分鐘左右，她張開了眼睛，把三隻雞蛋放進沸騰的熱水裡去。

「Soft boiled please!」當紫平把雞蛋放進熱水裡去的那一刻，我衝口而出的說了英文起來。

「No problem!」紫平用著帶有港式口音的英文回應著我。
她繼而望向母親，用著嘆息的語氣說
「現今五歲小孩的英文程度看來真的不能看小呢!」

母親一臉擔憂的看著我，回應著紫平
「我真的不知道這究竟是一件好事還是壞事來，只望他不要感到太大壓力就好了。」

三分鐘過後，紫平倒掉了鍋裡的熱水，不斷用凍水沖洗著雞蛋的外殼。
她拿起了一隻沒有記號的雞蛋，輕輕的把雞蛋在桌上敲了幾下後，一下子的把雞蛋的外殼分離了出來。

「溏心蛋送上。」紫平扮作成一個侍應生的模樣，彎著腰的雙手拿著碟子遞到我的面前。

我點了幾下頭表示感謝後，便用手拿起表面帶著微溫的雞蛋，在蛋白的部份輕輕咬了一口。

「除了蛋白的味道外，我甚麼也感受不到!」我對著紫平說著。

紫平右手手背放在嘴前，稍為思索了一下，認為我的舌頭還未達到能夠百分百感應到圖像意念的程度。
她提議我先吃SUPER LEMON糖癱瘓味覺來加強舌頭的感應能力，然後再吃下溏心蛋看看能否看到裡面的圖像。

聽到她這句話後，我便在臃腫的褲袋裡拿起了一顆SUPER LEMON糖起來。

紫平看到我的褲袋後,好奇的問著我
「媽媽買了很多SUPER LEMON糖給你?

你的褲袋裡看起來收藏了很多糖呢。」

我搖了頭起來，指著褲袋的說了起來
「不，這些全都是上星期我班主任陳老師送給我的。」

紫平點了頭起來，笑容滿面的說
「陳老師送了這麼多糖給你，看來她非常的庝愛時仔呢。」

我天真的笑了起來，舉起V字的手勢
「不只是我一個，陳老師也把糖果送給班裡四十二位同學呢!
不過我也不知道為甚麼，陳老師在上星期突然間接近派了三十顆SUPER LEMON糖呢給每一位同學呢!」

四十二乘三十豈不是過千顆糖，而且全部都是SUPER LEMON糖?

更甚的是,偏偏是在上星期我發現了SUPER LEMON糖的功效後就突然派發這麼大數量的糖?

紫平認為整件事有點不尋常，不自覺的吞了一下口水，皺起雙眉的問著母親
「陳老師的全名是?」

「陳芸。」母親不以為然的說著。

紫平整個人僵硬了起來，念念有詞的說著
「陳芸.....這豈不是......」

國師

皇天擊殺

時仔：『陳芸曾照顧過我的感受 待我溫柔 吻過我傷口』

屌

你贏了

「你認識陳芸老師的嗎?」母親好奇的問著。

「我並不認識她。」紫平咬緊下唇，揮著右手的表示否定。

「那你為何聽到陳芸這兩個字後會有這樣大的反應呢?」母親看到紫平的額頭不斷的冒出冷汗，心底裡隱弱的感受到紫平正在說謊。

出乎母親意料之外,紫平不但沒有正面回答母親的問題，反之低著頭的反問母親
「是她介紹你們來中華廚藝學院的嗎?」

起初母親攜同我第一次來中華廚藝學院的時候，她三言兩語的便向紫平帶過我們為何會來到中華廚藝學院，而當時紫平也沒有多加追問母親詳細的情節。

如今紫平這下突然的一問，母親頓時慌亂起來，手心不自覺的冒起了手汗。

的而且確，如果沒有陳芸老師的指引下，我和母親大概是不會來到中華廚藝學院這裡的，更莫論接受甚麼的金手指和金舌頭的訓練。
但是陳芸老師曾經千叮萬囑母親，千萬不要向其他人透露是她引薦我們到中華廚藝學院的。

在陷於說出事實還是隱暪事實的兩難局面之間，母親決定採取第三個選擇，沈默不回應。

紫平看見母親不作出任何回應後，確實的明白到事實的真相—陳芸引領了我和母親來到中華廚藝學院接受廚藝訓練。
紫平深情的看著我，輕輕的倒抽了一口涼氣，心底裡在想
「如果我和他生了一個小孩的話，現在也應該差不多五歲吧。」

在跟男友勾了尾指後，紫平懷著不安的心情向最近的7-11方向急步的行走著。

她左手緊握著電話，熱切的期待著男友的報捷來電。因為她全神貫注看著電話的關係，在沒有留意到行人指示燈及交通的情況下，她施然的橫過馬路。

呠!!!

一下響亮的呠聲在紫平的右耳傳來，此刻她才驚覺自己在紅燈的情況下站在馬路的中心。
她連忙的對著貨車司機示意對不起，急步的走過馬路去。

「就算是美女，也要看交通燈吧!」貨車司機打開窗口，向紫平大口破罵。

對於這看似是責罵的讚美，她哭笑不得的躬鞠起來，大聲回應表示不會再犯。

當紫平來到7-11的門口前，一名女士恰巧的從店內離開，向紫平的問著
「你知道那裡可以買到廁紙嗎?」

紫平整個人呆了一下，因著生怕這是街頭騙案開場白的關係，她揮著雙手表示自己並不知道。聽到紫平的回覆後，那女士失望的嘆了一口氣，並急忙的跑向街口截了一架的士。

走進7-11內部後，紫平對著收銀員說
「我想要兩隻茶葉蛋!
嗯..

不! 還是四隻茶葉蛋吧!」

紫平洽時間的想起,兩隻茶葉蛋有可能無法填飽男友的肚子，所以立刻改變主意改成叫上四隻茶葉蛋起來。
倘若真的有剩餘的話，頂多她自己吃掉那兩個茶葉蛋吧。

就在此時，男友突然從WhatsApp裡傳送了一張相片過來，
她慌忙的打開了相片起來仔細觀看。

相片裡是一疊文件，
上面寫著
「白金舌頭試驗計劃書

陳芸、甘尚生、孫五無」

加更？！

platinum tongue

有文睇

咁都搵到位亂入

cdrm lm
薯仔加油

Btw 係文呀！

金舌頭再進化版,好似係

多謝支持

得閒留下言

今日咁岩得閒D

一日兩篇睇黎係我極限

多謝支持

破口大罵
Btw 七仔有茶葉蛋買架咩

你岩

香港7-11無,台灣好似有

遲d有埋鑽石舌頭/鑽石手指

之後就係黑白,再之後就太陽月亮

超進化 金舌頭

遲啲仲有mega進化

文件上的三個人名，全都是紫平所熟悉的名字。
甘尚生是中華廚藝學院的會長，陳芸及孫五無則是甘尚生旗下的得意門生。

對於這三個名字同時的出現在文件上，紫平一點也不感到驚訝;
她所在意的，是白金舌頭這個她從來沒有聽過的用語。

驟眼來看，白金舌頭就是金舌頭的進階版本。

在紫平的認知中，金舌頭定義為能夠感測四大意念—情感、圖像、影像和文字的舌頭。
如果白金舌頭真的是存在的話，這豈不是代表世間上還存在著額外的意念?

紫平凝望著自己的金手指，腦裡不斷思考著這個問題。

收銀員的心裡暗中叫苦，感歎著為何突然間會有這麼多怪人同一時間的光臨便利店；
早前的那位顧客莫名其妙的追問那裡可以買到廁紙，現在這名顧客卻默不作聲的凝望著自己的手指。

「請問你要普洱還是鐵觀音的茶葉蛋呢?」收銀員故意大聲的問著紫平起來。

紫平從沉思中醒來，沒有作多想後便回應收銀員
「你喜愛吧!」

收銀員一臉無奈的苦笑起來，輕聲的說
「那就每樣兩隻吧!」

紫平並沒有認真的理會該名收銀員，隨意的嗯了一聲後，視線立刻轉回到自己的手指裡去。

儘管如此，本著以客為本的精神，收銀員只是強忍著不滿的把四隻茶葉蛋放在紙袋裡，過程中並沒有說出任何一句的怨言。

當紫平接過茶葉蛋的那一刻， WhatsApp傳來了男友的一道語音訊息起來。

她一臉緊張的打開訊息，傳來的是一道虛弱的男聲

「我愛你!」

她放下二十元在桌上表示不用找續，拿著四顆茶葉蛋從便利店離去，全速的跑向男友所在的工業大廈。

紫平放下金錢到離開便利店的整個過程三秒也沒有，該名收銀員完全無法反應過來。
收銀機的顯示屏清清楚楚的顯示著$22.5；他一臉無奈的拿起桌上的二十元，再從自己的錢包拿了二元五角，一同的放進收銀機裡去。

離開便利店後，紫平不斷的嘗試著致電男友，可是他並沒有接聽來電。
她不斷安慰著自己這一切都是男友的惡作劇，所做的一切就是為了看她焦急不安的樣子。他大可能一早已經完成調查，現在正在門口前一邊吹口哨一邊等待著她的茶葉蛋。

然而，當她到達工業大廈的附近時，她的幻想亦隨之破滅。

工業大廈的第三及第四層火光紅紅，更不時傳來陣陣的爆炸聲。
而不幸的是，第三層正是他們認定為收藏中華廚藝學院秘密的的地方。

紫平並沒有被猛烈的火勢而嚇倒起來，反之她起勢的衝向工業大廈，希望走到第三層支援男友。

在距離工業大廈正門外幾十米左右，紫平被兩名保安截停了起來。
「小姐，我們已經報了警，消防員正在趕來。
請你快點離開這裡!」

紫平沒有因此而打消進入工業大廈的念頭，她用食指指向保安的後方，嘩然的大叫了一下。
那兩名保安隨即轉身望向後方，查看發生了甚麼事。

此時，紫平左右手持成刀狀，使出內勁的向那兩名保安的後頸劈下去。
兩名保安大叫了一聲後，便暈倒起來倒在地上。
紫平把一名保安頸上的紅十字頸鍊掛在自己的頸上，念念有詞的說
「這就是西餐廚藝學院和中華廚藝學院的分別了!」

姐係咩分別

少林功夫勁 好鬼勁

我仲要睇埋老麥故架 薯巴加油

銅舌頭>銀舌頭>金舌頭>白金舌頭>鑽石舌頭

會長回憶裡面話白深泰選擇做外院生專注打鬥,而甘尚生就決定做內院生要專注文字意念

最後兩位各自做咗兩間學院的會長,所以....

如來手刀

漫長旅途

其實並唔係咁簡單

金手刀

明白

故仔名洗唔洗改下？

易加係序，所以好似唔關事姐

主題始終都係蛋牛治

白深泰和甘尚生兩人雖然同在少林寺出身，但他們在寺內所接受的訓練卻非常的不同;白深泰所接受的外院生訓練著重於感測食物內的圖像或影像，而甘尚生所接受的內院生訓練則完全的著重於文字的感測。

兩種截然不同的受訓模式使他們各自建立了對金舌頭的不同看法，並深深的影響著他們所建立的廚藝學院的教學模式。

在金舌頭的課程編排中，西餐廚藝學院著重學生能否感測食物裡的圖像和影像，並能否過中的意念轉化到身體裡去，和外院生的訓練目的完全無異。
每一個金舌頭課程的學生在第一年的期終試中均要舉起比自己體重重三倍的啞鈴;他們會獲發注入了年青版本亞諾舒華辛力加相片的銀絲卷，如果他們能夠吃下銀絲卷催眠自己成為亞諾這個筋肉人的話，他們便能舉起啞鈴通過考試。

相對而言，中華廚藝學院的金舌頭課程亦受著甘尚生的影響下，完全的著重於文字的感測能力。
文字是一種非常複雜的意念;沒有經過長久及艱苦訓練的話，是近乎沒有可能練成能夠感測文字的金舌頭。
他知道現今青少年追求速食文化，凡事均追求在短時間取得成果。因此他在教學的初期均會盡快的替學生找出屬於自己的「茶走」，使學生較容易的感測食物裡的複雜意念，誘使學生堅持下去練成感測文字的金舌頭。

的而且確，在第一課正式訓練中，我亦在他的協助下找出了屬於我的「茶走」—SUPER LEMON糖。

儘管如此，兩間學院的金手指訓練課程內中卻大致相同，沒有大太的方別。這大概是因為白深泰及甘尚生均是金舌頭出身，對金手指那方面並不熟悉，所以對金手指的訓練教程中並沒有任何特別的意見。

在正規課程範圍外，白深泰制定所有西餐廚藝學院的學生均需接受額外的體能及武功訓練;他認為學生可從中鍛鍊出堅毅的意志，有助學習金舌頭及金手指。然而，甘尚生並不相信這套說法，沒有要求學生特別進行體能訓練。

但正因如此，紫平才能輕易的把工業大廈外的保安打暈起來。

當紫平在門外看見那兩名保安的時候，她心裡認定保安會制止她進入工業大廈裡。可是當她看到那兩名保安均戴上紅十字頭鍊後，她頓時的安心起來，並立刻想出聲東擊西的方法擊倒他們。

紅十字頸錬是中華廚藝學院獨有的信物，只有擁有金舌頭或金手指的人仕才有資格佩戴。紫平深知這一點，得悉面前那兩名保安是由中華廚藝學院人仕假扮，輕鬆的運用西餐廚藝學院所學的功夫將其擊倒。

為免之後有更多的阻礙，紫平戴上其紅十字頸鏈，裝成自己為中華廚藝學院的成員。與此同時，她撕下保安的衣碎物料掩蓋自己的面孔，以免被人認出自己的樣子。

準備妥當後，她趕忙的打開正門，走進工業大廈的大堂裡。

如她所料，大堂有為數不少的人看守著，而在場的全部人均戴上紅十字頸鏈。
大概是因為紫平戴著紅十字頸鏈的關係，那些人並沒有對紫平生疑起來。

當紫平準備上樓梯向上層行走的時候，附近的其中一人甚至對她說
「小心為上。」

在自動灑水系統的幫助下，第三層內部的火勢出奇的並不算大，進入內部調查看起來還是有可能的。
現在的問題是她面前左右手方向均有大路可走，而她並不清楚她男友選了那一個方向行走。
她分別的在左右方向大聲的叫著男友的名字，可是除了物件燃燒的聲音外，她甚麼也聽不到。

正當她不知所措應該向左走還是向右走的時候，她發現了一張紅色的銀絲卷包裝紙就在右方不遠的路上。

究竟當初紫平準備左咩內容喺個銀絲卷到

隔得耐唔記得陳芸點叫主角去中華學院
乜唔係食完壽司望連叫佢去㗎咩？

應該都係超級撒亞人咁

好似老師之後先望連

有幾日時仔唔食蛋牛治->問多幾問以為時仔係學校被人蝦->去到學校陳芸用兩杯檸水試到時仔感受到佢篤檸檬所投入的情感->推介佢地去中華廚藝學院

元氣彈

望連只係比咗封信同優惠咭母親

post2追到live咗

點解陳芸有神之手，仲要做老師

但係佢唔係參加左白金舌頭計畫咩

無提及過神之手

做老師的原因遲下會解釋

會唔會係潛入

會唔會係潛入學校做老師 發掘好似時仔咁有金舌頭talent既人

咳咳

紫平急忙的向右方跑了起來，拿起了那張紅色的的包裝紙。
仔細研究過後，她肯定手中的包裝紙就是她男友掉下來的。

看到包裝紙上黏著銀絲卷的殘餘後，紫平的腦海裡開始作出推算起來
「這件銀絲卷被注入了青蛙雙腿的圖像;如果他真的是在這裡吃掉銀絲卷的話...」

她抬頭看起來，上方正是一個巨型排氣管的出風位。
「這代表著這時候他需要青蛙雙腿強勁的彈跳力。」

紫平沿著巨型排氣管的方向不斷的行走，盼望借此找出男友的確實位置。
排氣管的長度比她想像的長，她開始感到周圍的溫度開始上升起來，表示著她極有可能是在往著火源的方向行走著。

走過了一定的路程後，排氣管突然的轉入了一間房間裡去。
這間房間的門前有一個像密碼鎖似的物體，在不知道密碼的情況下大概是沒有可能進入其內的。
「這解釋了為何他要利用排氣管來行走吧!」紫平心裡想著。

雖然如此，因著火警觸發了逃生系統的關係，門口的密碼系統亦隨之自動關掉起來。因此紫平用力把大門一推後，輕易的便進入了房間裡去。

她現正身處的房間是一間大型會議室，房間中心裡擺放了一張巨型圖桌及十多幾把椅子。圖桌上雖然擺滿了為數不少的文件，但這些文件並不是她今次「拜訪」的目的，她對此一點興趣也沒有。

她抬頭一看，只見排氣管延伸到會議室的另一間房間內。和她身處的會議室不同，那間房間裡出奇的是開著燈光起來。
她心底裡立刻生起警誡之心，小心翼翼的走近那門口，嘗試偷看房間裡的情況。

她所看到的，是她的男友和一個黑衣人正在激烈的打鬥著。

轉咗夏令時間推前咗一個鐘同埋今天很忙的關係,今日篇文字數較少,明天會加文字補數。

麽牙

起碼男友未死

不過都準備死

好似見住死會仲sad

運動員多左樣禁藥，賽前唔比食銀絲卷

有冇白金手指

時仔有

睇住佢死

前提係個運動員有金舌頭,接受長久的外院生訓練後,在比賽前吃下有相關圖像的食物

遲下會講

9故點會死人呢

這不是9故

ok wor ching

你個度冬天有冇永夜？

冇,頂多四點天黑,朝早九點先開始光

但夏天有幾日凌晨十二點就仲好似香港中午咁光

訓前一推

+1

文呢

紫平在門邊偷看的那一瞬間，黑衣人正在向她的男友揮起了拳頭起來。

當拳頭快要命中她男友的時候，男友突然輕巧的側身了起來，拳頭輕輕的擦過他胸前的衣領。

黑衣人沒有料到男友會在最後一刻閃開他的拳擊;隨著他拳頭撲空的關係，他整個人的重心不受控的傾前了起來。

男友當然沒有錯過此等良機，立刻用左拳向黑衣人的胸膛位置大力的打下去。

啪!

黑衣人整個人撞向了房間裡的一個鐵櫃，苦悶的嗚叫了一聲。

看到男友佔著上風後，紫平暗中的興奮了起來，不安的心情亦隨之的消失起來。
但因著不怕一萬，只怕萬一的關係，紫平靜悄悄的拿起電話、開啟了全球定位系統，用WhatsApp向某人傳送了自己目前所在的位置。

「唉，看來我真的老了...」黑衣人雙手按著地下，狼狽的站起了身來。

「是嗎?但你剛才仍能在千均一髮間舉起了右手擋下了我的拳擊呢!」男友用著欽佩的語氣回應著。

「爛船始終也有三分釘的..

更何況，如果我沒有擋下你剛才那一拳的話，恐怕我已經不在人世吧!」黑衣人看著他紅腫的右手，苦笑的說了起來。

與此同時，黑衣人左手從褲袋裡拿起了一把小刀起來。

「男子漢一打一的決鬥，以外力來分勝負有意思嗎?」男友看到黑衣人拿起小刀後，大聲的痛罵著。

黑衣人箭步的走向紫平的男友面前，作勢的橫劈了起來。

男友連忙的使出了一個後空翻避開了黑衣人的劈擊，大聲的發出嘖的一聲表示鄙視。

「你就當作讓讓老人家吧!

況且，你又於心何忍叫一個老人家空手赤拳的對上深泰旗下的大弟子呢!」
黑衣人的小刀揮了個空後，慨嘆的說著。

聽到黑衣人從口中說出深泰兩個字後，男友頓時生起警惕的心，用著威脅的語調說著
「你是誰? 為何你會知道深泰這個名字?」

「哈哈!我只是一個一無所有的老人家而已。
至於為何我會知道深泰這個名字，就恕我無可奉告了!」
說罷，黑衣人用口咬著小刀，雙手的手掌合了起來。

紫平看到此情景後，心裡立時感到困擾了起來。
那黑衣人剛才明顯的是處於劣勢的，為何拿起了小刀後他整個人好像突然變得信心十足似的呢?

「既然你不肯說的話，那我就恕我無禮了!」男友右手從褲袋拿起了一把鋒利的匕首起來，用著兇狠的眼神注視著黑衣人。

黑衣人打量著男友手中所持的匕首，淡定的說著
「噢! 這是一把不錯的匕首呢!」

男友把力量凝聚在腳裡，起勢的一躍向黑衣人直劈了起來。

「可惜其主人沒有本事操控它呢!」黑衣人輕嘆了一聲。

出乎男友意料之外，黑衣人口裡咬著小刀、筆直的站著，完全沒有任何迴避的意圖，貌似想跟他來個硬碰硬的決鬥。

男友心中叫好;論腕力的話，他有十足的信心勝過面前的黑衣人。
更甚的是，他是利用跳躍的氣勢對黑衣人使出直劈的，其地心吸力再加上他強勁的臂力是絕對沒有可能用硬碰硬的方式來破解的。

啪! 啪! 啪!

紫平整個人呆了起來，對眼前所看到的景像表示難以置信起來。

第一下的啪聲是男友手中的匕首與黑衣人口中的小刀所碰撞的聲音。
第二下的啪聲是男友手中匕首跌在地上的聲音。
而第三下的啪聲，就是黑衣人左手起勁的對著男友心臟的位置打擊的聲音。

黑衣人用口咬著小刀輕鬆的彈開了男友手中的匕首，左手以迅雷不及耳的速度向著男友的心臟位置打下去。因為男友當時處於空中的狀態，只能白白的硬吃黑衣人的這一擊。

男友倒在地上，右手按著心臟位置，痛苦的叫了起來
「為何會這樣的...?」

黑衣人蹲了起來，用著婉惜的語氣說著
「一個料理人連一把小刀也拿不穩，這真的是成何體統呢?」
說罷，黑衣人左手拿起口中所咬的小刀，作勢的對著男友劈下去。

紫平看見黑衣人左手拿起小刀的一刻，自然反應的疾衝進房間裡。
因著男友的匕首被黑衣人的小刀彈到距離門口附近不遠位置的關係，她順路的拾起小刀，衝向黑衣人對他使出直劈起來。

「哦! 還以為你會一直的藏起來呢!」黑衣人揚起了微笑。

正當紫平作出直劈的那一刻，黑衣人雙手持成叉狀，運用手腕的交叉點托起紫平的手腕，使她無法作出劈擊。
與此同時，黑衣人伸起右腳，用力的對著紫平的肚裡踢下去。
吃下踢擊紫平整個人向後的撞向了遠方的牆壁，其強大的撞擊力使她洽時間無法動彈起來。

「哦! 紅十字頸鏈? 想不到真的是有內奸呢?」黑衣人苦笑了起來，左手拿起小刀一步一步的向紫平方向走過去。

就在黑衣人舉過小刀準備了結紫平生命的時候，一張藍色的包裝紙突然出現在黑衣人面前的地下。

「這豈不是.......」黑衣人用著恐懼的聲線說著。

送上

藍...

藍鰭吞拿魚壽司

薯仔的文就是要有啪啪啪才像樣

呢個黑衣人之前應該出過場?

呢啲case總係覺得會小產 雖然冇講過佢有左
btw, 黑衣人係會長？？

今日林柒去食蛋牛治都係新聞，薯仔爸打點睇

停係呢啲位

唔係

不過欣賞你夠創意

除了啪，就是啪

壽司故節錄:
晚信異常震怒,青筋暴現,
右手手腕屈曲,
拉弓狀的準備一拳打在康師傅身上。

康師傅向後行了一步,
雙手舉高成叉狀,
用其形成的相交點把晚信的右手抬高,
令晚信打向空氣。

康師傅此時雙手用力,
恨恨的用雙手的手腕骨敲在晚信的額頭上。
晚信受此重擊後,整個人向後兩步,
雙手掩着額頭。

「這一招
我看過望連年少時和晚信打架時曾經用過！」
在我身後的香吉士大叫。

黑衣人對話節錄:

我只是一個一無所有的老人而已

遲下再寫佢亂入

精心安排

藍精靈，十分勁

「這豈不是...
藍廢紙、黃鋁罐、啡膠樽？」

説罷,黑衣人拾起藍廢紙,離開房間並走到大堂裡,把廢紙放進藍色回收箱裡去。

張藍色紙係魚柳bell嘅包裝紙

OK WOR,我自己都諗唔到e條橋

媽閣廟景緻真優美

唔通係用金手指煉刀, 再用金舌頭增強能力

有重要野做,停更一天,對不起

冇文

冇文唔緊要，聽日補更就得

笑左

是的

有冇人可以講吓謝霆鋒當年係法國學廚嘅威水史

金手指 chef le mon
twleve fung

我唔想加D假膠入我這個神聖的故入面

我有睇
威靈頓...雞蛋仔....

等文

好想睇會長 crossover twelve fung

黑衣人看到地上的藍色包裝紙後，沒有多想的便立刻將全身的力量匯聚到右腳裡，用力的往左手邊的方向跳了起來。

就在跳起來的那一刻，黑衣人的背部突然感受到一陣刺痛。

「嘖! 太遲了嗎?」黑衣人輕聲的說著。

啪...啪...啪...啪.....

紫平的男友對著黑衣人的背部左右連橫的不斷使出重拳起來，黑衣人的肋骨在無法承受重拳的衝撃下折斷了起來，發出清脆的啪啪聲。

大概吃下了十記拳擊後，黑衣人沒有了知覺起來，整個人倒在地上。

男友右手抓著自己的心口位置，一拐一拐的走到紫平的身邊。
他蹲了起來，左手輕撫著紫平的頭髮，微笑著的說
「我不是說了我們在大廈門口外集合的嗎?」

紫平漠視男友所問的問題，看著地下那張藍色的包裝紙，一臉緊張的說
「你吃了藍色包裝紙的銀絲卷...?」

男友不以為然的點起頭來，伸出舌頭鬼馬的扮了一個鬼臉，意圖緩和紫平緊張的心情。

儘管他裝作一臉輕鬆似的，他的身體動作卻狠狠的出賣了他;
他額頭冒起了無數的汗珠、呼吸節奏異常的急促，雙手更不斷的抽搐起來。

看到男友這些舉動後，紫平的眼睛漸露了淚光起來
「我不是說過除非你遇上生命的危險，否則在任何情況下也不可以吃下它的嗎?」

男友強忍著心口的痛楚，保持著燦爛的笑容
「你生命遇上危險，和我遇上生命危險，又有甚麼分別呢?」

紫平伸起左手輕輕的按著男友的右手，痛哭了起來
「我蒙了面起來，為何你這樣的肯定這一定是我來的呢?」

男友輕輕的在紫平的耳旁說
「因為你剛才被踢的那一下叫聲，和你每晚的叫聲一模一樣呢!」

在平常情況下，紫平此時定必會向男友的頭部大力的敲下去，但是她深知男友此時身體非常虛弱，所以她並沒有這樣做，反之低頭的吻下男友的右手起來。

「痛嗎?」

「嗯! 你吻下來之後好像沒有這麼痛了。」

男友這刻的右手除了多了一個唇印外，還有幾顆淚珠默默的守在唇印的外旁。

就在此時，男友和紫平的後方突然傳來了一道聲音。
「喂!喂!打情罵俏也要有個限度呢!」

男友和紫平同時的望向聲音的來源，十般恐懼頓時湧上心頭。

黑衣人完整無缺的站了起來。

「為何會這樣的...? 你的肋骨明明已經被我打斷的，為何你還可以站起來的?」男友驚訝的說了起來。

黑衣人奸笑了起來，同時間他舉高了右手拿著的腐皮壽司，一口的吞下了肚裡。
啪..啪...啪..

吃下腐皮壽司後，黑衣人的身體裡傳來啪啪的聲音，不過這一次啪聲的並不由是肋骨折斷發出來的，而是折斷了的肋骨拼回原狀的聲音。

「食物可以療傷? 這等荒謬的事就算是絕頂的金舌頭也沒法做到吧...」紫平用著恐懼的眼神看著黑衣人。

「首先，我要讚揚一下你!」黑衣人指著男友，大聲道。
「你剛才使出的大概是當年尚生和深泰在少林寺裡所偷下的武功秘笈的其中一招吧!

效果的確是不錯! 不過這一招大概會對心臟做成非常大的負荷吧!」

男友無言了起來，間接默認這是事實。

黑衣人把另外一件腐皮壽司一口的吞下肚裡去。
「幸好在之前我在你心口位置作了一下重擊，間接的削弱了你這招的力量。
不然的話，我就真的是粉身碎骨了! 哈哈!」

黑衣人再次從腰間裡拿起了另外一件壽司，這次並不再是腐皮壽司，而是玉子壽司!

「不過，這次就輪到你們試下粉身碎骨的滋味了!
往好的方面去想，你們雖不能同月同日生，但可以同月同日死呢!」

說罷，黑衣人一口氣的吃下了玉子壽司，全身的肌肉同時間暴漲了起來，體型比未吃壽司之前的足足大了一倍有多。他望著自己的身體，不禁驚嘆了一句
「科學，真是偉大呢!」

黑衣人握緊著砂鍋般大的拳頭，向男友那方向揮去。
男友有十足的信心可以避開這下拳擊，但是他深知道身後的紫平此刻無法動彈起來，沒有可能避開這下拳擊，故此便把心一橫雙手舉成叉狀，閉起雙眼為紫平硬吃這下拳擊。

啪!!

此時，一名身穿白衣的男子站在男友及紫平前，舉起左手的食指和中指擋下黑衣人的拳擊。

「Aloha! 有這麼好玩的遊戲，為何不早點叫我來呢?」白衣男笑容滿面的說了起來。

「師父......」男友及紫平感動落淚的同聲道。

加舊廢柴入故,好難寫

aloha

以前睇TBB學番黎

twelve fung完勝Gordon Ramsay

補更呢？

補咗係入面

好似補完都差唔多

比平時多200字,好似係。

依排太多野煩,無咩時間寫

煩咩呀

唔知佢有冇金舌頭/金手指

工作個D野, 近排發覺開始有黑眼圈

佢有冇我唔知,但佢係一個好人黎。

磨刀磨刀背唔磨刀面,證明佢不好殺生,愛好和平,硬膠一名

btw,岩岩行超市,見到佢成名菜係超市有得賣

我已經有左黑眼圈好耐 返得夜多散唔到
最近好似越黎越多白頭髪

做野加油啦，少啲文唔緊要架

成日睇會長就諗起hxh個會長

白深泰用上食指和中指，輕易的擋下了黑衣人砂鍋般大的拳擊。

石頭理應挫撼剪刀，但如今剪刀卻與拳頭打成均勢，形勢高下立見。

兩人對峙了幾秒後，黑衣人知難而退，立馬的向後跳躍，與白深泰保持著兩秒的行車距離。

在師父還沒趕來的時候，紫平男友所擔憂的就是他女友的安危;他的每一個舉動也是以紫平的人身安全著想為第一考慮。
如今師父在現場的話，紫平的人身安全將會受到十足的保障，他頓時感到如釋重負，心跳的速度亦隨之的減慢了起來。
「為何你會在這裡的，師父?」

正當白深泰想回答徒弟問題的時候，他察覺到地上的那張藍色包裝紙。
「西餐廚藝學院的出品...」
深泰凝望著包裝紙，心底裡生起了疑惑起來。

直至他看到紫平男友右手按著心口位置後，他的疑惑才消除了起來。

深泰一臉慈祥的對著兩位徒弟說
「你剛才用了心拳，這個時候還是不要說話，好好休息吧!
紫平，你好好的照顧他，不要讓他的心跳再次加速!」

「是!」紫平意志堅定的說著。

在深泰與兩位徒弟對話的期間，黑衣人靜悄悄的從腰間裡拿起了一件三文魚壽司起來。

正當黑衣人準備把壽司放進口中的那一刻，一顆高速的石頭突如其來的打向了他拿著壽司的手掌。黑衣人痛叫了一聲，三文魚壽司亦隨之跌在地上。

「三文魚生吃的話可是會吃壞肚子呢!」
深泰右手拋起幾顆石頭，裝作一面關心的樣子出來。

「嘖! 冤家路窄。」
黑衣人搖著手腕，喃喃自語了起來。

把黑衣人的壽司打在地上後，深泰快速的運用箭步走到黑衣人的面前，右手持成刀狀的向黑衣人的頸部劈下去。
黑衣人見狀，立刻舉起粗壯的左手，緊握拳頭手肘成九十度的作起了防禦的架式。

深泰此時微笑了起來，輕輕的說了一句
「門外漢!」

就在深泰的右手手刀快要擊中黑衣人左手的時候，深泰秒速的伸起了左手起來，雙手同一時間的抓住了黑衣人的左手。
黑衣人完全沒有料及深泰這下的舉動，整個人遲疑了一下。

當黑衣人回過神來的時候後，他驚然的發現了自己整個人竟然飄浮在空中起來。

儘管黑衣人吃下玉子壽司後體型足足的比深泰巨大一倍有多，但對於經歷過無數少林寺外院生訓練的深泰來說，體型根本並不是一個威脅。
深泰氣聚丹田，雙手緊握著黑衣人的左手並把他整個人舉了起來，像撻生魚的把黑衣人狠狠撻在地上。

啪....啪...

黑衣人的肋骨再次碎裂了起來。

「遊戲完結了!」

正當深泰舉起右手，準備向黑衣人作出致命一擊的的時候，他在無意間看到了黑衣人的雙眼，立時猶疑了起來。

就在這個時候，黑衣人的右手正在褲袋裡蠢蠢欲動了起來。

夜更我堅屌唔住

Thanks

一齊努力

當係都無壞,不過記住佢係L樣頭

同埋唔好期望佢會自爆

趁後生搏盡

薯仔加油

就在這個時候，黑衣人的右手正在褲袋裡蠢蠢欲動了起來。

打緊飛機

其實每段文最後個句都要隔十幾行睇得真係有啲辛苦 ....

Ok
之後唔會隔

就在深泰猶疑的那一刻，黑衣人從褲袋裡拿起了一個煙霧彈，大力的投擲在地上。

啪!

整個房間瞬間充滿了白煙起來，變成了一個伸手不見五指的空間。
深泰頓時生起警誡之心，急忙的向後作一小跳步，並從腰間裡拿起了一件銀絲卷放進口裡去。

與此同時，黑衣人雙手像瘋了似的在地上胡亂的狂掃;不消數秒，他幸運的找到了跌在地上的那件三文魚壽司，不假思索的鯨吞了起來。

啪!啪!

他碎掉的肋骨自動的拼合了起來。

深泰豪邁的吞下了整件銀絲卷後，閉起雙眼大聲吼叫了起來。
因著那件銀絲卷載有蝙蝠圖像的關係，深泰暫時性的得到了蝙蝠回聲定位的能力。

蝙幅之所以能夠在黑夜行動自如，依靠的就是其與身俱來的回聲定位系統;牠們快速的收縮肌肉發出超聲波，超聲波遇到物體後會反彈往回蝙蝠的耳朵，告知蝙蝠目前的環境狀況。

正因如此，雖然白煙大大減低了周圍的能見度，但深泰亦能利用銀絲卷給予他的回聲定位能力來「觀察」整間房間所有事物的一舉一動。

他心底裡非常清楚他那兩個徒弟並沒有他這項能力;
恐防黑衣人會趁著白煙掩護下偷襲他們的關係，深泰決定跳到他們身旁作出保護。

就在那一刻，紫平男友感受到有物體高速的接近他們，因著生怕紫平受到傷害的關係，他從褲袋裡拿起了另一把小刀對著前方胡亂的作出斬擊。

畢啦!

一股鮮血飛濺在紫平男友的眼中。

正當他欲繼續作出斬撃的時候，他發覺有一股不知名的外力正在震壓著他，他完全無法揮動小刀起來。

「冷靜點! 是我!」深泰左手緊握著小刀，手裡不斷滲出鮮血起來。
紫平男友此刻才驚覺自己誤傷師父，立刻放下小刀並連番向深泰賠罪起來。
深泰輕嘆了一聲後，連忙的向前方吼叫起來，利用回音來測定黑衣人目前的位置。

在他吼叫的同時，遠方突然傳來了玻璃的碎裂聲，整個房間的白煙亦遂漸的開始消散起來。
那黑衣人在白煙的掩護下，俏俏的走到窗口旁，打破窗口的玻璃從三樓跳了出去。

正當深泰欲往追截黑衣人的時候，紫平的男友發出了連綿不斷的咳嗽聲，按著心口、展出一面辛苦的樣子出來。
有見及此，深泰決定放棄追截，留在原地照料心愛的徙弟。

深泰默默的看著前方碎了一大截的玻璃，心裡漠然的想著
「望連，究竟是甚麼事驅使你要傷害我的徒弟呢?」

深泰轉過頭來，用食指按著男友的手腕位置，測量其心跳的速度。
「太快了!」深泰雙眉皺了起來，露出一臉不安的神情。
看到師父的面部表情後，紫平意識到事態的嚴重性，不自覺的焦急了起來。

深泰利用膝頭抬起紫平男友的上半身，並從腰間裡的鐵盒中拿了幾片西瓜出來，命男友把西瓜片吞進肚裡去。

「西瓜有著豐富的瓜氨酸，有助減低血壓，應該可以幫到一點忙。」深泰語重心長的說。

吞下了西瓜片後，男友的咳嗽情況並沒有改善起來，心跳仍然跳得非常之快。

紫平淚流滿面，俯在男友的胸膛大聲的說
「你答應過我會平安無事的回來吃我買的茶葉蛋，你不可以違犯諾言的!」

為了遵守承諾，男友伸出左手，從紫平手袋中拿起了一隻茶葉蛋細嚼了一下，用盡生命中的最後一口氣說了一句
「好味!」

「看到了!我看到啡色的茶葉蛋呢!」我吃了SUPER LEMON糖後，拿了一隻洽蛋吃起來。

因著我的這一句說話，紫平從回憶中驚醒了起來。
在處理雞蛋的時候，紫平不自覺的想起了男友當天的事情，無意之間把茶葉蛋的圖像注入了雞蛋內。
當她聽到茶葉蛋三個字後，她面部的神情突然僵硬了起來。

「我有點不舒服! 今天的訓練就到此為至吧!」紫平目無表情的對著母親和我說了起來。

當我聽到可以下課的時候，心裡不自覺的興奮了起來。
因為母親跟我承諾過，下課之後就會帶我去壽司店吃午餐，我可以再次吃上我最喜愛的腐皮壽司。

母親聽到紫平說不舒服後，以為紫平月事來近，識趣的拉著我跟她作出簡單的告別後，急步的離開了會長的辦公室。

確定了房間沒有人後，紫平再沒有抑制自己的情緒，跪起來痛聲大哭
「我一定會找出當天的兇手，為你報仇!」

望連會殺人 五毛仔嚟？

雖然深泰五章幾,但視力仍然好好

時仔真係好鐘意食腐皮壽司
我自從睇完壽司故，每次去食日本野都會叫一客

我每次放題都一樣會叫腐皮壽司

紫平站了起來,看着面前的溏心蛋滿懷感觸的説

「你在天國上有沒有茶葉蛋吃呢？」

靜默片刻後,她拿起了被我咬了一口的溏心蛋,含着淚的細嚼起來。

沒有金舌頭能力的她根本吃不出雞蛋裡載有茶葉蛋的圖像；對她來説,這只是一隻平平無奇的雞蛋而已。

就在她吃掉整隻雞蛋的那一刻,遠方突然傳來了開門聲。她連忙抹掉臉上的眼淚,迅速的調整心理回到平時一樣。

腳步聲越來越近,一個熟悉的面孔亦隨之出現在紫平的面前。

不出她所料,開門的人正是會長。

會長看見整間辦公室裡只有紫平一人後,不禁疑惑的詢問了起來。

「啊？時仔他們已經走掉了嗎？」

紫平點起頭來,一臉微笑的説着

「嗯！時仔進度良好,所以今天我讓他可以提前下課,出去輕鬆一下。」

會長「啊」的一聲作出回應後,便目無表情的走進了食物長櫃裡去。

「你今天這樣早就回來辦公室,不用為那些準備參加廚神比賽的學生進行加操嗎？」

紫平對着長櫃裡大叫起來。

「你指那班廢物？

我已經對他們沒有期望了。與其浪費時間跟他們玩煮飯仔遊戲,我倒不如回來這裡研究新菜色吧。」會長用着失望的語調説了起來。

這一次,輪到紫平以「啊」的一聲作出回應起來。

會長從食物長櫃中拿了各式各樣的咖啡粉和雞蛋,把材料放到紫平面前的料理桌上。

「不過呢,我對時仔抱有不錯的期望。我相信假以時日,他應該能夠為我們中華廚藝學院在亞洲廚神比賽裡爭光的。」會長瞇着眼睛,臉露了笑容起來。

紫平離開了料理桌,走近辦公室的窗户,凝望着在巴士站候車中的我和母親,喃喃自語的説了起來。

「的而且確,我相信世間上除了時仔外,大概應該沒有另外一個人同時擁有金手指和金舌頭的潛能吧！」
紫平默默注視玻璃窗,透過其表面的反射留意着會長的一舉一動。

聽到這句話後,會長整個人不自覺的顫抖了一下,凝望着自己的雙手。

「大概是吧！

唉！其實我一直希望,在我有生之年可以嘗試一下同時擁有金舌頭和金手指的過中感受。

我想這一定會是非常有趣的！」

紫平雙手緊握拳頭,怒視着玻璃表面上所反射着的會長,心底裡想着

「這我當然知道,不然的話,你就不會參與白金舌頭的計劃吧！」

姐係platinum tongue係黃手舌指頭？

唔係

其實望連之前比賽點解唔食舊銀絲卷先

一來之前唔係打鬥,二來佢無諗過會中毒

望連係中華廚藝學院出生,沒有接受過外院生的訓練,不擅打鬥。
所以同深泰決鬥時,深泰一眼就看穿他是門外漢。

正因如此,望連亦無法像深泰及紫平男友等將食物圖像的能力轉到身裡去。

但為何他吃下壽司後變大隻同識療傷,睇落去就會明

不過故事字裡其實已經透露咗些少

會長冇金手指？ 之前唔係整過嘢畀時仔咩？

有情感無圖像
就好似廚房佬冧老母咁

佢去到銀,未去到金

不過會長係有圖像冇文字(銀),廚房佬/時仔母親有情感無圖像(銅)

依家整舊負皮你嘆下

下 碌緊既個段時間先正喎 可以估佢講乜，然後彈d無厘頭既野出黎好好笑

一番感歎過後，會長注意到料理桌上的那兩隻洽蛋。

「桌上的雞蛋是你們剛才弄的嗎? 我可以試吃一下嗎?」
會長雙掌磨擦，一臉期待似的。

「隨便你吧!」
紫平整頓了思緒後，便轉過頭來走向料理桌那方，清洗剛才所使用過的廚具。

整個過程中,她一眼也沒有看過會長起來。

會長拿起了其中一隻雞蛋，在耳旁輕輕一搖。

「哦!溏心蛋!」

透過聆聽蛋黃汁與蛋白碰撞所產生出來的聲音，會長判斷出這是一隻溏心蛋。
他的左手拇指及食指作成圈狀，輕輕的握著雞蛋的「腰圍」位置。與此同時，他用肉眼觀察雞蛋的底部，並在某一個位置用墨水筆點了一下。

他用上右手的食指，對準墨水筆的位置以寸勁之勢用力一彈。

啪!

整隻蛋的蛋殼工整的一分為二，蛋白上的表面沒有絲毫抓痕或傷痕。
會長一臉滿意的，把整隻溏心蛋放進口裡，閉著眼睛細味的品嘗起來。

「裡面有蛋牛治的圖像..」會長把溏心蛋看到的圖像說了出來。

紫平拿起了兩塊工整的蛋殼，把它們拋進垃圾筒裡去。
「我剛才命時仔運用尾指把自己喜愛的食物注進食物裡去;看來他真的非常喜愛蛋牛治呢!」

會長輕輕點頭，若有所思的說起來
「看來我們可以用上蛋牛治來培養時仔對煮食的興趣，並且從中灌輸金手指和金舌頭的知識。這樣的話，他應該會很快的掌握過中的竅門。

不過想不到，只是用上一課的時間，他就已經跟我一樣擁有了銀手指，可以把圖像注入到食物裡去呢!」

會長的這一番話，使紫平遲疑了一下起來。
的而且確，我的學習進度比她預期之中快了很多。

但是，若果我真的能夠同時掌握到金手指及金舌頭的話，我便將會成為白金舌頭計劃內的其中一個受害者。

想到這裡，她不斷警惕著自己，之後必須設法使我無法得到金手指起來。

「唔...這一次是茶葉蛋的圖像，為何會這樣的?」會長拿起了另外一隻溏心蛋品嘗了起來。

「這隻溏心蛋是我弄的。」紫平一面尷尬的說了起來。

會長哈哈的大笑了起來，右手輕輕敲著自己的額頭起來。
「是的是的! 我怎能忘記你最喜愛的食物就是茶葉蛋呢!

你所烹調的食物接近每一次也有茶葉蛋的圖像呢!

說實話，當我踏在辦公室門口的那一刻，我就靈機一觸的生起了一個想法。既然我們東方有茶葉蛋的話，那麼何不來試弄一下充滿著西方氣息的咖啡蛋呢?」

聽到會長的想法後，紫平苦笑了起來。
不過她所苦笑的並不是會長所提出的咖啡蛋想法，

而是她由始此終根本並不喜愛吃茶葉蛋。
會長之所以能夠吃出茶葉蛋的圖像，是因為她對男友的情感根本還沒消去。
而且每一次當她會長口中說出的「茶葉蛋」這個詞語後，她也會記起自己在中華廚藝學院的真正身份—

西餐廚藝學院所派來的間諜。

她將會忍辱負重，卧薪嘗「蛋」的完成自己的使命。

腐皮壽司就夠了,負皮一塊也嫌多

咁實施番

係文呀
薯仔幾時考慮臥薪寫文

四十年後退休之時

「你說應該用那一種咖啡粉來煮咖啡蛋好呢?」會長打量著面前不同品種的咖啡粉，一時之間作不出決擇起來。

紫平沒有心情認真回答他的問題，晦氣的隨口說了一句
「用你一直用來沖製鴛鴦的咖啡粉囉!」

一個新穎的想法通常就是由無意之間產生出來的。

「鴛鴦?
鴛鴦蛋這個做法應該很有趣!」
紫平這番話刺激了會長的神經起來;他一臉興奮的衝向長櫃裡拿起沖製奶茶的材料，興致勃勃的想著如何才能製作好吃的鴛鴦蛋起來。

會長想得非常入迷，彷彿忘記了紫平仍在辦公室裡似的。

紫平心底裡知道現在她靜悄悄離開的話，會長是不會察覺到的。但是基於禮貌的關係，她還是大聲的說了一句
「我先走了!再見!」

會長看一看手錶，一臉歡容的說
「差點忘記了! 每個星期六的下午，你也會和朋友打羽毛球吧!
玩得開心點!」

紫平點頭嗯了一聲後，頭也不回的便離開了會長的辦公室裡。

會長拿起了沸騰的紅茶，緩媛的倒進了淡奶裡，歎了一口氣來。
「全港十八區裡有這麼多體育館，你每個星期六卻偏偏選在葵涌區裡的體育館打羽毛球。
你真的當我是老糊塗嗎?」

紫平在大窩口體育館與朋友打羽毛球後，如常的跟朋友說有事要先走。
在體育館的更衣室裡，她更換了一套全新的衣服，載上了黑超、鴨嘴帽及口罩。

她在街裡漫無目的行走，確認周圍沒有人跟蹤她後，便大搖大擺的走進了西餐廚藝學院裡去。

在約定的時間及地點裡，紫平和白深泰會面了起來。

「Aloha!」深泰見到紫平後，率先開朗的打起了招呼起來。

「師父...」紫平眼泛淚光，第一時間的衝向師父身旁。
深泰亦隨即攤開雙手，擁抱了紫平起來。雖說紫平並不是他的親生女兒，但他早就已把她當作女兒般的呵護起來。
深泰雖和尚生一樣的年過六十並將步入七十大關，但因著深泰每日均會進行體格鍛練及其開朗性格的關係，他完全不現任何老態，身體的肌肉仍是非常的結實。

紫平在深泰的懷抱裡，感到一股穩重的安全感。

「你這一天感到不開心嗎?」深泰親切的作出了一個問候。

紫平迅速的拿起了一面鏡子，細心的看著自己的樣貌;明明已經抹掉了淚痕，為何師父還能看得出她今天的心情呢?

「我想起了他...」紫平坦誠的告知深泰過中的原因。

「這並不是你的錯...」深泰輕聲的說了起來。

紫平搖起頭來，一臉自責的說
「我有時在想，如果我擁有金舌頭的話，我當天就可以一同跟你們戰鬥起來，結局很有可能便會改寫起來!」

深泰輕掃紫平的頭髮，淡然的說著
「你這樣想就大錯特錯了!
金手指和金舌頭，兩者是相輔相乘的!
沒有你用金手指為我們煮食物的話，我們的金舌頭就如廢了一樣沒有分別。」

這番理性的說話，紫平根本放不入耳內。

深泰有一個親生女兒，明白女孩大多不會理會他這般理性的解釋，故此他亦轉移了話題起來。
「我收到線報，孫五無會在明天離開香港前往日本，我有理由相信這與白金舌頭計劃有關，我會派人密切監察他的一舉一動。」

紫平一時之氣的說了起來
「其實我們一次過幹掉他們不就行了嗎? 為何我們要這樣的鬼崇監察他們呢?」

深泰雙眼直視著紫平，用著嚴肅的語氣責斥她
「以暴易暴並不是我們應該所做的!
再者根據五年前那戰的經驗來看，他們掌握了我們未知的技術，直面交鋒的話我們也未必勝券在握。」

「我們不是已經知道他們那種技術名為C9，並且已經掌握了大部份的情報嗎?」

「的確是，但我們的間諜始終沒法拿取C9技術最重要的資料，我對此還是有一點擔心....」

這番對話過後，房間裡一片寂靜。

紫平鼓起勇氣，問著一條每次她看見深泰也會問上的問題。
「五年前那個黑衣人身份的調查進行成如何?」

深泰裝作一面激動的說
「還在進行中。」

女人的直覺告訴她，深泰其實一早就知道黑衣人的身份，只是基於某種原因一直的隱瞞著她。

大窩口體育館咁冷門你都知
C9戰術係咪要師奶先明

白金舌頭 唔通係身歷其境 甚至學習

大窩口體育館我goggle番黎的

C9技術係個簡稱,唔關師奶事

Nice try,不過唔係

個故越黎越複雜 就快唔記得邊個打邊個

睇幾耐先完......好辛苦

我已經唔記得哂邊個打邊個 尤其響全朵果陣

現在可公開情報

孫望連 一 板長壽司店的行政副總裁,與孫五無是表兄弟關係。
擁有金舌頭。
暫時為警方的調查對象之一。
五年前曾在工業大廈與白深泰一戰,並敗走逃離現場。

孫五無 一 白金舌頭計劃策劃者之一,與孫望連是表兄弟關係。
擁有金舌頭。
醉心科學研究,得到孫望連金錢資助下,正準備前往日本繼續深造。
曾被捲入人肉叉燒包案件,但最後成功脱罪。

甘尚生(會長) 一 白金舌頭計劃策劃者之一, 中華廚藝學院會長,茶走研發者。
擁有金舌頭和銀手指。
兒時在少林寺裡學習金舌頭,後期專精學習如何把文字意念注入在食物裡。
因與白深泰共同犯下少林寺禁忌而被逐出師門。
現為主角的金舌頭導師。

白深泰(師父) 一 西餐廚藝學院會長。
擁有金舌頭和銀手指。
兒時在少林寺裡學習金舌頭,後期專精學習如何把圖像意念注入在食物裡,並轉移套用在身體上。
因與甘尚生共同犯下少林寺禁忌而被逐出師門。
為阻止白金舌頭計劃順利進行,他派發不同人手監察與白金舌頭計劃有關的人仕。

紫平 一 表面為中華廚藝學院導師，實質為西方廚藝學院派來的間諜。
擁有金手指。
她當上間諜的最主要目的就是為了找出五年前間接把她男友害死之人，阻止白金舌頭計劃對她來說只是為次要。
她的親身妹妹及弟弟的職業亦是間諜，整個家族可謂是間諜世家。
現為主角的金手指導師。

畢時 一 板長壽司店的正行政總裁，非常討厭孫五無。
現時正與主角母親聯手合作找出孫五無的任何罪證。

朱柳強(阿強) 一 主角母親的初戀對象，身份暫時不明。

之旦 一 主角母親的好友，擅長電腦及駭客技術，不時為母親追查有用的資料。

陳芸 一 白金舌頭計劃策劃者之一, 職業為老師，擔任主角所在班級的班主任。

主角母親(素如) 一 好奇心甚重，職業為記者。
現時正與畢時聯手合作找出孫五無的任何罪證，為她死去的好友報仇。

主角父親 一 職業為警司。

黃時 (時仔) 一 主角，之後會因為某些原因而改名為白時。
因著擁有成為金手指及金舌頭潛質的關係，深受會長重視。

對不起......

會寫快D進度..

白時

時仔同白深泰有咩關係

不是綠帽

轉去西方廚藝學院學野

因為遲啲母親再查落去會出意外
時仔之後就投身白深泰門下改姓復仇

點解覺紫平會死

咳

咳 咳咳...

想太多了

紫平弟弟幾時出現過？唔太記得

係紫平胯下

老母不能死呀！！

講鹽焗雞個排提及過,未出場

D game

d情報咁就叫文？

老母唔好死

「時間也不早了! 我要幫那些參加亞洲少年廚神比賽的學生進行加操!
如果沒有甚麼特別事情的話，我們下星期再說吧!」
深泰看一下自己的手錶後，低著頭的說了起來。

每一次紫平追問深泰關於黑衣人的事宜後，深泰總會利用一些藉口來轉移話題或終止對話。對於這一點，紫平感到特別的反感。

紫平雙眼紅筋暴現，雙手用力抓著深泰的手腕，作勢不讓他離開。
「下星期再說...?
難道你忘了今天是甚麼日子嗎?」

深泰露齒的笑著，右手摸著後腦，鬼馬的笑了起來。
「今天? 你指的是兒童節還是清明節呢?」

聽到他這番話後，紫平右手大力的一掌拍打在深泰的左臉起來。

啪!

對深泰的反應神經來說，這下掌摑他是絕對能夠輕易避開起來的。

但是他並沒有選擇作出迴避，而是默默的硬吃起來。

對於一直隱瞞著紫平黑衣人身份的他來說，他認為自己亳無資格避開紫平這下摑撃。
想深一層，或許這五年來，他是一直在等待著這下掌摑吧?

只不過，他倒是意料不到紫平的無情力某程度還是挺厲害的，一時之間他亦失去了重心起來，整個人跌倒在地上。

在他的記憶中，自懂事以來他並沒有試過在打架中被人打到倒在地上。
想到這一點後，他自嘲的苦笑了起來。

然而，當深泰倒在地上後，紫平跪在地上大哭了起來。

她哭的原因並不是因為她大逆不道的傷害自己的師父，
而是

當深泰跌倒在地上後，
她看到了一枝沒有點燃的香枝畢直的插在一顆茶葉蛋上。

白深泰，並沒有忘記，今天是她男友五周年的死忌。

又話最後唔會隔行
利申：冇乜所謂

其實每段文最後個句都要隔十幾行睇得真係有啲辛苦 ....

下 碌緊既個段時間先正喎 可以估佢講乜，然後彈d無厘頭既野出黎好好笑

咁實施番

隔行都幾正丫

我都覺

agger

深泰當然沒有忘記這一天是他徒弟的五周年死忌。

他在紫平面前裝成忘記了似的，為的就是不想觸動及牽起紫平心底裡對她男友的思念。

紫平男友的死和金舌頭方面有莫大的關係，政府為此花費無數資源掩蓋過中的事實，下令所有媒體均不可以把這件事作出任何的報導，同時並暗地裡嚴責兩間學院的會長。

金舌頭及金手指的技術是間諜互相溝通的其中一種方式，故此被認定為國家級的機密，在任何情況下均不能洩露到大眾裡去。

經過這件事情後，政府暗地裡成立了獨立小組「金探子」，專門監察擁有金手指或金舌頭的人仕的日常舉動。這組織直屬特首門下監管，由各部門的精英所組成，其機動力及事件處理能力絲毫不遜於反恐部隊及飛虎隊。

「金探子」的存在，所有擁有金舌頭或金手指的人仕均完全毫不知情。

五年前那次工業大廈事件發生過後，深泰單獨與孫望連作了一次會面。
會面期間，望連把事情發生的經過及過中的因由詳盡的向深泰解釋了起來。

當望連說畢整件事情因由的那一刻，深泰二話不說的向望連的肚裡去一拳的揮下去。
望連沒有任何閃避的意圖，忍著痛默不作聲的吃下深泰的拳撃。

深泰發出了野性般的咆哮，瘋了似的不停向望連揮起拳頭起來，把所有的怨恨發洩在望連身上;直到他雙手的拳頭均染成鮮紅色的那一剎那，他才奪回了理智起來。

無論他再如何揮拳，他的徒弟也不會死而復生。

他停下了手腳起來，對著奄奄一息的望連說了一句話
「我徒弟就是為了追查這個他媽白金舌頭計劃的秘密而喪失生命!
若果你們真的繼續推行這個計劃的話，我會不惜一切把你們與我徒弟共同陪葬!」

深泰沒有把黑衣人的身份向紫平透露，就是恐怕紫平會跟他一樣，無法抑壓自己心中的怒火而找對家尋仇。
他知道自己這個行為是非常的自私，但為了避免承受多一次失去徒兒所帶來的傷痛，他決定將這個「秘密」永遠永遠的埋在心裡。

紫平把倒在地上的深泰扶了起來，同時間她從手袋裡拿起了一隻預先醃好的茶葉蛋，放在深泰所擺放的茶葉蛋旁邊。

期後，她在手袋裡拿起了一枝壽司醋，並命令深泰跟她一起握著醋瓶，笑中帶淚的說
「他最喜愛把茶葉蛋拌上壽司醋一起吃的!」

說罷，兩顆茶葉蛋的表面上均輕輕的沾滿了壽司醋及

二人的眼淚起來。

在那一刻，深泰心裡非常的清楚，他將會永遠的「自私」下去。

在較早前的另一邊廂，我和母親去了皇后大道西的那間壽司店進食午餐。

當我們一坐下的時候，我便急不及待的說
「我想同時吃三件腐皮壽司!」

母親點起頭來表示沒有問題。她從銀包裡拿起了望連給予她的優惠卡，笑客滿面的叫了一個待應生過來。

「我想要四件腐皮壽司，

其中一件腐皮壽司走甜分開上;另外我還想要一件玉子及三文魚壽司，玉子壽司走紫菜，三文魚要三成熟!」

乜撚

轉頭去板長試下叫3成熟

我接受到

諗起獎門人隻game

老母high大左

唔好

我唔食,你要食

非常清醒

全港十八區裡有這麼多體育館，你每個星期六卻偏偏選在葵涌區裡的體育館打羽毛球。

有咩問題? 唔好太牽強 please

西餐廚藝學院的位置就在葵涌

去見畢時？

一定係暗號,除非唔係

温習考試,停更一天

溫書加油

薯巴努力

以訛傳訛，茶餐廳叫野食果隻game

加油

無睇過,老鳥

感謝大家

母親一口氣說出她的要求後，侍應生不發一言的盯著了她起來。

兩者互相對望一段時間後，侍應生率先的開了口起來

「還有其他甚麼的需要嗎?」

聽到這句話後，母親皺起雙眉，顯露出一面疑惑的樣子;
現在所發生的事情跟她預期所想的，完全的不一樣。

昨天畢時暗地裡通知母親,有一個委託想請她幫忙。
委託的內容他寄存在皇后大道西的壽司店內，只要她到店內向任何一侍應生說出暗號，那侍應生便會把相關的文件交託給她。

但是如今她已經說出了當中的暗號—腐皮壽司走甜、玉子壽司走紫菜和三文魚壽司的三文魚要三成熟，那侍應生卻呆呆的站在原地，甚至更反問她還有沒有其他的需要。

她百思不得其解，難道自己記錯了暗號的內容?

她慌忙的打開手機，重新閱讀一次畢時昨天所傳送的訊息起來。
隨後，她一面尷尬的對著侍應生說

「我還想要一杯梅酒走梅走酒!」

此時，侍應生的眼神變得鬼魅起來，用著低沉的聲線說
「遵命!」
說罷，他彎起腰來作一鞠躬，急步的走往廚房裡去。

母親重新仔細的閱讀訊息後，才發覺原來自己之前並沒有「完整」的閱讀畢時所傳來的訊息。

訊息的結尾是暗號的內容;她之前以為暗號的結尾就是三文魚三成熟，誰不知在那句隔上數十行後竟然還有一句「梅酒走梅走酒」的存在。
剛才那侍應生特意的詢問母親有沒有其他的需要，想必就是等待著母親從口中說出這句「梅酒走梅走酒」的暗號。

過了大概三四分鐘左右，那名侍應生把壽司送到我們的面前;
同時間，他以迅雷不及耳的速度把一袋啡色的公文袋塞進母親的手袋裡去。

當我看到桌上的腐皮壽司後，二話不說的拿起其中一件壽司，起勢的鯨吞了起來。母親看到我的食相後，苦笑的跟我說
「慢慢吃! 不夠的話我們還可以再叫的!」

聽到她這句話後，我無形間的安心了起來，大大的減慢了進食的節奏，細口細口的品嘗著腐皮壽司的那種難以形容的滋味。

儘管如此，若果要與母親所製作的蛋牛治相比的話，腐皮壽司始終還是無法比下去。
當我一想到這點，心裡隨之亦萌生了一個有趣的想法起來。

壽司送上後,母親一眼也沒有看過她所叫的那三件壽司,反之她只是不斷的觀察着四周。
確應周圍沒有人監視她後，她忍不著好奇心的打開了公文袋起來。

公文袋的內裡有一疊幾吋厚的文件，一條鑰匙及一張黑白的圖則。

她拿起了那張圖則粗略的看了一下，只見其右下角寫著

茱莉大廈第三層平面圖則。

畢時學埋你d野隔幾十行

推

劇透下聽日有咩內容啦

茱莉大廈第三層

有冇薯仔係果度

無薯仔,但有銀絲卷包裝紙

母親rip

係佢學我

幫我問下畢時點先拎到板長半價卡

母親唔好死呀
如果有咩事既話大家就有薯蓉食

鞭你個薯仔頭

圓則上有著為數不少的長方形和拱形,給予外行人一種非常複雜的感覺。

母親明確的看到圖則上有一個紅色的圓形圈着某一個位置。

但是除此之外,她完全並不懂得如何解讀圖則上的其他內容。

很快的, 她便把圖則放回公文袋裡去。

其後,她快速的審視公文袋的那叠文件,迅速的理解了畢時所交給她的「任務」內容。

孫五無會在星期日離開香港到日本,短時間之內並不會返回香港。然而在近幾天裡,他旗下的一間美容店有着異常的舉動,大量的文書作業不斷的從外運入在美容店的其中一個貨倉裡。

畢時派出了眾多間諜混入在美容店裡,成功偷取並複製了貨倉的大門鑰匙。但是,眾多間謀中沒有一個能夠成功進入其內偷取相關的文件。

他希望母親以記者的身份進入美容店裡進行「採訪」,拍攝或偷取貨倉裡相關的文件,重現多一次她在壽司店裡所作的「行為」。

他會在這幾天裡不斷在網上散佈謠言,表示眾多明星均曾經在那間美容店裡整容,製作話題好讓母親有理由作出採訪。倘若母親真的失手被擒的話,到時候只要展視出記者採訪證表明來意,便能順理成章的安全逃脱。

孫五無的那間美容店位於茱莉大廈三樓三零八室,正正就是圖則上被紅色圓形所圈着的那個位置。

對於母親來説,茱莉大廈是一個非常神秘的存在。

五年前,報社接獲消息茱莉大廈發生火警,並派出眾多記者到場拍攝及對在場人士作出訪問,所搜集到的資料對於寫成A1頭版來説絕對是卓卓有餘。

誰知在印刷前的那一刻,總編輯突然下令那場火災並不能放在A1頭版,並著人用五十多字輕輕的描述整件事,放在報章的不顯眼位置。

母親當時完全無法理解總編輯的這個做法,心想這樣做的話定必會被其他報章媒體比下去,這毫無疑問的是一個不智的舉動。

誰不知,當天的所有報章均採取與報社相同的做法,並沒有把火警新聞放在頭版。更誇張的是,電視台的新聞報導更一句也沒有提及過火警的發生。

母親對此感到非常疑惑,在事後作出了不少明查暗訪,更主動的請求之旦幫手作出調查。

在最後,她們除了找到一張未曾公開的相片外,甚麼也查不到出來。

那張相片所拍下的,

是一個黑衣人從茱莉大廈三樓跳到地下的那一刻。

你至少要有金舌頭先啦

有種來芬蘭單挑

文

等睇聽朝冇

聽朝會有

畢時成長傳期

文呀

三年後,已獨當一面

多推多加速,少推慢慢轆

所以茱莉大廈有銀絲卷包裝紙

係,曾經有過

母親會唔會加甜 between薯仔係芬蘭邊暑 八月會去赫爾辛基

加都唔會係母親度加,

我係Turku呀,距離赫爾辛基兩小時車程左右,你嚟芬蘭旅行?

上年去過turku 其實有冇嘢好玩？

冇咩嘢好玩
我唯一覺得好玩就係冬天可以玩下cross country skiing

你嚟turku exchange定...?

去完Helsinki 之後就過左turku呆等幾日搭船 上網睇個個都話要去

老麥故

係啊不過都係留幾日 之後就諗住搭船落愛沙尼亞再慢慢向西玩 芬蘭有咩好玩

EPIC FAIL

其實當初點解唔寫左老麥故先寫呢個？

依家個時間線係M記故之後

同女去可以去Turku 姆明公園,向西我唔多清楚
向北就好多行山正地方/聖誕老人村

是有原因的

唉好想睇極光但係八月應該成廿個鐘日頭

有無人講過，巴打個故好衛斯理feel

推
男友個到睇到好sad

那張黑衣人從茱莉大廈三樓跳下來的照片，是由之旦駭進政府新聞部資料庫裡偷取而來的。

換句話來說，政府部門無疑的是掌握著那場火警的相關資料。

母親有絕對的理由相信，政府很有可能向全港的媒體界別施壓，下令避免提及火警的相關資訊。
不然的話，全港所有媒體根本沒有可能一致地不大事報導火警的發生。

但至於政府這做法的背後動機，母親一點頭緒也沒有。
她相信，只要能夠找出相中黑衣人身份的話，事情便很有可能會水落石出起來。
無奈相中的濃煙恰巧的遮蓋了黑衣人的雙眼，單憑其身影來找出真人的話根本是沒有可能。

再者，說不定那人早已從三樓中跳到地上後魂歸天國呢!

過了好一段時間後，母親和之旦決定中斷搜查。然而,母親並沒有燒毀那張相片，反而珍而重之的把它放在銀行的保險箱裡。
她的直覺告訴她，這張照片日後定必有著一定的「用途」。

母親細閱公文袋那疊文件後，心不在焉的托著腮沈思了起來。
期間我叫喚了她無數多次，但是她好像完全沒有聽到似的，視線一直的投射在天花板上。

我開始感到有點不耐煩，站了起身拍打她的手腕起來。

「噢? 發生甚麼事呢?」
母親被我輕輕的拍打後，整個人回了神起來。

「食物快放涼了! 你快點趁熱吃吧!」
這句話母親經常的掛在嘴邊，今次終於有機會輪到我「反擊」起來。

母親心底裡確切的明白，這句話我是模仿著她日常所說的話說出來的。
她發自內心的笑了起來，右手溫和的輕撫著我的頭髮。
「壽司本來就是冷冰冰的，何來甚麼的趁熱吃呢?」

想深一層，如果壽司是在熱辣辣的狀態的話，的確應該會是挺難吃的。
我雙臉瞬間的紅了起來，用著食指指著碟中的其中一件腐皮壽司，輕聲的說
「那....就趁涼吃吧!
你只顧在看文件，全程只有我一個人在吃。

我覺得很不開心....」

母親諤然了一下，並對於沒有理會我的感受感到內疚了起來。
她連忙的把文件放回公文袋裡，拿起筷子夾起我指著的那一件壽司，一臉喜悅的說
「那我就趁涼吃了!」

看到她夾起那件腐皮壽司後，我不自覺的笑了起來。

她大口的咬了腐皮壽司一下後，驚訝的說出了一聲
「噢?」

而我則靜悄悄的用雙手掩著嘴巴，發出了一聲

「嘻」。

上北部例如Lapland應該可以長期睇到

無呀,你係第一個

sad完再happy會開心D

可以去睇mid night sun

薯仔有冇聽過university of Helsinki 啲當地人覺得間嘢點？

整蠱母親

精加腐皮？

入面放左三文魚？

母親發覺那件腐皮壽司的質感和平時吃的特別不同，不禁發出噢的一聲起來。

她仔細的觀察腐皮壽司的內部，驚覺腐皮壽司裡面竟然藏著了玉子和三文魚。

起初她還疑惑著這究竟是發生了甚麼事，但是當她看到我掩著嘴的笑了起來後，便猜測到這其實只是我弄的「惡作劇」。

「為甚麼你要這樣做呢?」母親把腐皮壽司的內部面向著我，不明所然的問了起來。

我指著腐皮壽司，調皮的說出了自己的想法。
「雖然我現在還不懂得如何弄美味的蛋牛治給你吃，但總有一天我會學懂的!

這個腐皮玉子三文魚壽司，我覺得其實也挺像蛋牛治的! 腐皮就像是香脆的多士，三文魚就是鹹牛肉、而玉子就當然是蛋啦!

這件蛋牛治可是我親自為媽媽製作，出面是買不到的!」

母親聽到後立刻放下了腐皮壽司，面泛淚光的擁抱了我起來，輕輕的親吻了我的額頭幾下。
「乖仔!」

在這之後，我們叫了很多三文魚、玉子和腐皮壽司，一起製作了無數多的「蛋牛治」起來。

那天的晚上，我和母親在晚餐時只是吃了很少的食物，父親一臉疑惑的詢問我們
「你們兩母子今天發生甚麼事，為何好像沒有甚麼胃口似的?」

我和母親互相眉來眼去，共同竊笑了起來。
「這是秘密!」

在星期一的早上，母親如常的準備了蛋牛治給我作早餐。
一如以往，在我吃下蛋牛治的那一刻，所感受到的是喜悅和快樂的情感。
但是自從學懂SUPER LEMON糖可以增強我舌頭的情感感測能力後，我發覺當我吃下SUPER LEMON糖後再咬一口蛋牛治的話，每天在蛋牛治內所感受到的情感亦會有所不同。

而這一次，我所感受到的，是一種緊張及充滿期待的感覺，就像是坐在課室裡等待著老師派發測驗卷的那種感覺一樣。

母親回到報社的時候，發覺娛樂版的同事全都聚在一起議論著某些事情的。

她連忙的走前上來，加入討論戰團。
然而不出她所料，她那些同事全都在討論著網上瘋傳的某某明星在美容店整容的那件事件。

「我已經作了詳盡的資料搜集，找出了那間美容店的相關資料及聯絡方法，待會我會聯絡她們預約時間作一個採訪。」母親插嘴了起來。

她的同事聽到後，無不豎起拇指及拍掌起來，並囑咐母親一定要查明某某明星是否真的曾經整容。

母親展視出燦爛的笑容,表示萬大事包在她身上。

她在辦公室裡安頓好後，便拿起畢時所交託給她的文件，照著文件上的電話號碼撥打起來。

「唧...........唧..............

說高美容，有甚麼事情可以幫到你?」

下次我影張夜晚十一點的太陽放上黎

好似香港人睇hku咁

岩一半

想去讀master 但乜都未讀
其實仲有大把時間

諗咗幾秒先明你講咩
個度讀master好咩

喜歡Finland啫 但真係乜都未睇

真係過嚟的話,可以一齊去食壽司

應該係兩年後嘅事

我至少留到2019

咁三文魚同玉子壽司多出黎嘅飯點

當然食埋,然後飽到晚餐都食唔到

好慘 無打包返去俾爸爸

到時去𥄫下先 呢啲地方點都要去下

姐係成個系列都係海外製造咁濟

呢個故會唔會出現黯然銷魂飯？

有黯然銷魂炒飯

薯仔叫我？

今日冇文？

「你好,我是蓮燈報社的記者。我想跟你們的負責人作一個訪問,不知道甚麼時間會較為方便呢？」

「我們美容公司不會接受任何的訪問。對於外間的種種傳聞,我們一律是不會作出任何回應的。」

「那麼....」

「唧...唧...唧」

母親用着客氣的態度作出邀請,只可惜對方不但以高傲的語氣回應,更在中途掛線起來。她隨後曾經多番致電對方,但對方的態度非常堅定,堅拒不接受任何訪問。

母親對此感到大惑不解。

接受報章的訪問根本就是百利而無一害；一來可讓公眾更加了解美容店的運作,二來更可提升美容店的名氣,大大增加生意額。

但是對方為何會逆其而行,選擇不接受訪問呢？

除非.....

母親思索了一會後,便決定行使Plan B起來。她起草了一份簡短的計劃書,向報社的會計部申請了二千多元,準備親身以顧客的身份入内作出「訪問」。

當天的下午,她來到茱莉大廈三樓,攜備針孔攝錄機及錄音筆,隻身前往到美容店去。

「説高美容...雪糕未融。」母親看着美容店門前的甜筒商標,心底裡不自覺偷笑了起來。

大概是因為網絡瘋存着美容店為明星整容消息的關係,店內顧客異常的多。

美容店門前排了一非常長的人龍,母親粗略估計排隊的人數至少有三十多人。

看見如此的景像後,她不禁苦笑了起來。

在現今世代,一個網絡上瘋傳的假消息,所作出的效果竟然會是這麼的大。

然而,在她的苦笑期間,一個熟悉的面孔突然從店內鬼鬼崇崇的走出來。

「這豈不是....」

母親沒有想過此人竟然會在此時此地裡出現。

會凍哂

應該係

暫時出現咗鹹魚雞粒炒飯姐

不過遲下好似有亞洲少年廚師大賽

有晏咗

我是6901JJ

紫蕊

未咁快到佢粉墨出場

朱柳強

時仔：壽司本身都凍 媽媽教唔洗趁熱食

都唔係

薯仔以前港大？
大仙唔好鞭我

今次內容咁少

那人戴著一副黑超，手執公文袋，低著頭急步的行走著，與外間的途人毫無眼神接觸。

正當那人快要與母親擦身而過的時候，母親發出了響亮的聲音起來。
「陳老師，為何你會在這裡的?」

陳芸被母親突與其來的招呼嚇了一嚇，全身顫抖了一下。

她右手托了一下眼鏡框，凝望著母親一會後才弄清楚母親的身份起來。
「黃太....又會這麼巧的。」

她並沒有正面回答母親的問題。

「我看見網上很多人說這間美容店的服務質素非常的好，所以便好奇的過來試一下。
陳老師你呢? 現在才三時正，你不用上課嗎?」
母親笑容滿面的問了起來。

陳芸露出尷尬的笑容，一面不好意思似的。
「我今天下午沒課，所以便提早了離開學校前來美容。

我是這間美容店的常客，她們的服務質素的確是不錯的。近排她們還引入了一些新科技美容技術呢!

我想黃太你也非常清楚，就算是我們這些已婚之人，定期美容也是非常重要的!」

這回輪到母親尷尬了起來; 她從來沒有定期美容的習慣，但是如實說出來的話，這會給予人一種囂張的感覺，深思過後她決定裝作一面明白似的笑了起來。

陳芸看見母親沒有意圖作出回應後，識趣的轉移了話題，向母親提及我在學校的情況起來。
「嗯....時仔現在的學習進度不錯，你完全不用擔心!」

母親露出燦爛的笑容，連番向老師表示感謝。

在她致謝的期間，陳芸手中的公文袋吸引了母親的注意起來。
她指著公文袋，疑惑的問著陳芸
「這是....?」

陳芸拿著公文袋的右手明顯的握緊了起來，此舉正表示著她對此非常的重視。
她不自然的看了一下手錶，意圖終結雙方的對話。

「這是學生功課來的，我打算拿回家去作出修改。

其實我三時半約了朋友去吃下午茶， 現在也差不多是時間了，我們下次有機會再說吧!」
說罷，她與母親兩者互相作出了簡短的道別。

陳芸急步的離開後，母親立刻收起了笑容起來。
這次對話中有一點令母親非常在意;一個經常美容注重自己儀容的女人，又為何會用殘舊的公文袋來盛載學生們的功課呢?

她苦思著過中的理由，不自不覺間她卻已經站在店內的接待處前。

「你好，有甚麼事情可以幫到你呢?」

接待處傳來的一陣女聲使母親回過神來;她不慌不忙的用著熟練的動作打開針孔攝錄機及錄音筆，神不知鬼不覺的把攝影機的鏡頭對準接待生的女生。

「我是第一次來的，我想先行作一個免費測試套餐!」母親有禮貌的說了起來。

女生簡單的打量母親後，便向她推薦了美容店的其中一個套餐起來。
「小姐，你的皮膚看來保養得非常的好，驟眼來說你頂多是二十三四歲吧!
我們美容店近來引入了一種新技術，可以透徹的分析皮膚及舌頭的內層，我認為你可以嘗試一下，整個過程絕不收取任何費用!」

雖然母親知道那女生所說的話全是甜蜜話並不是事實，但是當她聽到有人說她是二十三歲的時候，她心底裡還是沾沾自喜了起來。

「好吧! 但是否我聽得不清楚，你剛才提及舌頭...?」

「你沒有聽錯!
現在少女們均流行自拍單眼伸脷照，舌頭的美觀性亦開始逐漸的被關注起來。
我們美容店隨了提供皮膚的護理外，亦會提供舌頭護理的服務，務求令我們的客人感到滿意!」
女生不忘單著眼伸出舌頭，展示「美容」後的成果。

「那...好吧!」母親無奈的回應了起來。
說實話，她根本不懂得如何審視舌頭「漂亮」與否。
不過既然是免費的話，她認為多作一個測試的話其實亦無大礙，故此便決定體驗女生所提出的測試套餐。

期後，母親被帶往了另一個房間進行測試。美容店的規模非常之大，她跟隨職員走了好一段時間後才到達目的地。

她並沒有忘記拜訪美容店的原因是為了找出畢時所要的文件;在行走的期間，她記住了自己所行走的路線，更在途中找到了收藏文件的那間倉庫。

畢時的文件裡提及了倉庫的門口為藍色，而在旁的兩間房間門口均為紅色。憑著這特徵，母親肯定那間房間就是她的「最終目的地」。

到達了測試房間後，職員遞了一件像探熱針的物體予母親，示意母親含在舌頭底部。
母親把探熱針放在舌頭底部後，職員隨即在一部大型機器上按動了開關起來。
就在此時，

「呀!!!」 母親痛苦的大叫了起來。

你係大大,你大過我

用機check金舌頭？

甩左故幾日… 連登報社

唉

母親狠狠的把探熱針拋在地上，右手輕按著右邊的臉孔，大聲的責罵房內的職員。

「有沒有搞錯?你們這個探熱針痳痺了我的舌頭!」

探熱針啟動後雖然會間歇性的發出電流，但其強度非常的微弱，理論上人類是無法感測出來的。
職員在整個過程中均有留意著電流的輸出，一切的數值均在正常的水平之內，完全沒有問題
。

正因如此，對於母親作出這麼大的反應，職員們均顯得一籌莫展起來。

「不如我們再試多一次吧? 剛才機器所顯示的數值均一切正常，理應是沒有問題的。」一名職員在地上拾起探熱器，開始了消毒過程起來。

母親顯得非常的憤怒，拿起了手袋，嚷著要離開起來。
「還要無故的承受多一次疼痛的滋味? 你當我是傻的嗎?
我不作任何測試了! 我現在要離開!」

正當母親想離開房間時，一名職員立刻上前連忙的向母親陪罪起來。
「讓小姐你有這麼不愉快的感覺，真是非常的對不起!
這裡是一百元的美容店現金券，請你收下吧!
同時請讓我帶領你離開本店吧!」

母親輕哼了一聲，一臉不滿意的說
「我自己懂得如何離開，你不用帶路了!
那一百元現金券我是不會收下的! 」

儘管母親擺著一股不可一世的姿態，那名職員仍然保持笑容的面向著母親
「這裡的結構有一點複雜，還是讓我帶領客人離開吧!」

母親露出不泄的眼神，拿起了手提電話，嚴正的說了起來
「我說最後一次，我懂得如何離開，不用別人帶路!
如果你再跟著我的話，我便立刻開FaceBook Live拍攝你們的樣子，把剛才所發生的事情一五一十的說出來。」

那名職員看到母親一臉認真的樣子後，態度瞬間的放軟了起來。
「那...好吧! 客人請慢行。」

母親拿著電話對準著職員們，怒沖沖的走到了一個走廊的十字路口。
整個過程中，職員停留在原地動也不動似的，一言不發的目送母親離開。

母親在十字路口轉右後，頓時的鬆了一口氣。
「今屆金像獎女主角真的是非我莫屬!」她輕輕的笑了起來。

就在剛才她痛苦大叫的一刻，她就開始演戲了起來。
那探熱針根本沒有痳痺她的舌頭;她所作的這番鬧劇，為的就是製做一個人獨自在美容店行走的機會。

不消一會，她來到倉庫的藍色門口前，趁著四周沒人的時刻迅速用上畢時給予她的鑰匙進入了倉庫內部裡去。
倉庫內部漆黑一片;為免引起門外經過的人的懷疑，她並沒有打開倉庫的燈光開關，只是用手提電話的電筒光作出照明起來。

在她的前方有一張闊大的長桌，桌面上出奇的潔淨;除了正中心有一張紙張外，甚麼東西也沒有擺放起來。

母親出於好奇心的走近前來，只見紙張上面寫著

「 C9計劃 」

然而,正當母親想翻開紙張的背面時，倉庫的門外突然傳來鑰匙的開門聲起來。

母親立刻慌忙的用電筒掃視四周，尋求一個可躲藏的位置。
她發現在其左手方向有一個貌似衣櫃的物體，故此便孤注一擲的衝向衣櫃的那個方向起來。
可幸的是，那個衣櫃並沒有上鎖起來，而且裡面空空如也，大小恰巧的能讓母親躲在其中。

在倉庫的門打開的一刻，母親亦剛好的關上衣櫃的門，把自己隱藏了起來。

「幸好我剛才特意的檢查多一次，原來真的遺留了一頁文件在這裡!」

母親頓時的驚訝了起來;雖然她在衣櫃裡看不到出面的情況，但她認得出這把聲音正正就是較早前跟她作出對話的陳芸。

她從來沒有想過進入倉庫的人竟然是陳芸，不自覺的輕聲發出了 「吓」的一聲起來。

「誰在此?」陳芸大聲的說了起來，同時間她開啟了房間燈光的開關起來。

母親連忙的雙手掩著嘴巴，但這一切也已經太遲了!

她心底裡確實的知道,這一次她真的是闖了一個大禍起來。

陳芸的腳步聲越來越接近，母親雙手開始不斷的顫抖，全身的腎上線素急升起來。她感受到腦裡有一股溫熱的感覺，整個人處於暈倒與未暈倒之間的狀態。

To run, or not to run, this is a question!

Welcome Back

Why so sad

點會咁易走啊

點算

好緊張

竟然喺度停
btw
正評

土遁

講笑

唔知呢

To run ,or not to run,this is a question

多謝正評

動力大增

母親RIP
就算走得甩都會比貨車撞死

你估依家拍戲咩

最後一定係tbb bbq結局架啦,好似係。

母親好型

在母親心慌意亂不知所措的時候，房內突如其來的傳來另外一把男聲。

「咳! 咳! 我在這裡。」

陳芸用著驚訝的語氣說了起來
「竟然是你? 為甚麼你會在這裡的?」

「我前陣子遺失了一條夜光手鏈。
我懷疑是在搬運文件期間弄掉的，所以便特意回來一趟查看是否真的遺留在這裡。」

這把男聲母親感到非常的親切，記憶中好像是曾經在某個地方裡聽過似的。

畢時曾經提及過，這陣子有大量文件從外的運進美容店的倉庫裡。
從剛才的對話來判斷，此男仕就是其中一位的搬運成員。而從陳芸的語氣來看，他與陳芸應該是互相認識的。

但是，母親對於有一點感到非常的懷疑。

如果他的說話真的屬實的話，他理應是一直逗留在倉庫裡的，但是為何他好像沒有察覺到母親的存在似的呢?

「嗯，我的確記得你平常右手是會戴著一條手鏈的。
但是，你也不用關上燈光這樣鬼崇的尋找吧?」陳芸向神秘男士問著。

「枉芸姐你之前還擔任國家科學院的院士;在黑暗的環境裡尋找夜光手鏈,總比起在光線充足的地方容易得多吧!」男子的聲音帶著一絲不尊重的語氣，給予人一種非常輕挑的感覺。

啪!

此時，房間裡傳來了一下響亮的啪聲!

雖然母親無法看清楚房間裡的情況，但她能夠從聲音判斷得出，這是一下響亮的拍桌聲音。

「我希望你可以好好的記住，我現在是一名小學教師，並不是你口中所說的甚麼國家科學院院士!
如果你再胡亂的說話起來，就別怪我跟五無投訴了!」
陳芸用著憤怒的語氣斥責著神秘男子。

「千萬不好! 我不會再犯錯的! 芸姐!」男子的聲調明顯的安份了起來。

聽到五無這個名字後，母親頓時的驚惕了起來。
陳芸竟然會和孫五無扯上關係起來？

而最令她想像不到的是，
陳芸以前的身份竟然是國家科學院院士?

堂堂的國家科學院院士究竟發生了甚麼事，要「墜落」到成為小學教師呢?

「知道便好了! 我也差不多時候要走了!

五無突然的就這樣去了日本，導致今次的搬運過程太過倉促了。
我生怕有一些重要的文件會就此不小心的從總部調運到過來。

如果你在往後的搬運過程中發現有與『C9計劃』相關的文件，記緊的收起來交回給我! 知道嗎?」
陳芸用著擔心的語氣，囑咐著神秘男子。

「是的，我定會多加留意，芸姐請慢行。」

說罷，倉庫的啪的一聲關了起來，其產生出來的餘震傳遍了整個倉庫。

陳芸走了之後，倉庫只剩下神秘男子與及母親，整個氣氛亦隨即寂靜了起來。

就在此時，神秘男子突然間發出哼的一聲，急步的衝向了母親所在的衣櫃那個方向起來。

型係要付出代價

剛剛開了FB Page， 請大家多多支持

Mola mola

好似好少留言咁

母親要比豬柳強

係, 唯有繼續努力寫好D

你知我一定唔會咁寫

因為母親鍾意佢

岩呀

隨著腳步聲越來越接近的關係，母親的心跳亦開始加速了起來。

她右手舉高手提電話，作出戒備的狀態。

她心裡已經決定好，在衣櫃門打開的那一刻，她便會立刻用電話敲打男子的頭部。
而之後應該怎樣做，她一時三刻還未想到，總之到時候見機行事便是了。

就在此時，腳步聲停了下來，衣櫃的門亦隨之而打開。

大概是在困在黑暗幽蔽的衣櫃一段時間的關係，她一時之間完全無法適應倉庫的燈光起來。在模糊的視線下，她看到了一個像頭部似的黑影，故此便毫不猶疑的起勢用電話連番敲打其黑影起來。

「呀!!」
一下苦痛的慘叫聲亦隨之傳來。

數秒後，母親的眼睛開始適應了周遭的光線起來。

在她面前的，是一個倒在地上的男子;那男子雙手掩著額頭，整個人彎曲起來的倒在地上。
看來，她剛才那幾下胡亂的揮擊，成功的命中了男子的額頭。

看見此狀後，母親並沒有多想，起勢的衝向門口那個方向，希望藉此機會逃離這個倉庫。
就在母親握緊門把的那一刻，後方突然傳來一把聲音
「素如，是我呀!
我是朱柳強呀!」

聽到朱柳強這三個字後，母親好奇的轉頭向後望了起來。
在她眼前的，的而且確就是她中學時期的初戀情人—朱柳強。

母親剛才之所以會認為這把男聲在那裡聽過似的，大概就是因為在較早前她曾經在報社的人事部與他接觸過的緣故吧。

此時，朱柳強右手掩著流血中的額頭，左手舉起五指，一臉苦笑的向母親揮手打著招呼起來。
母親看到阿強的右手不斷滲出血絲後，不禁生起了憐憫之心，走近前來希望觀看阿強的傷勢。

阿強明白到母親的意圖，自然反應的後退了幾步與母親保持一定的距離，淡然的說
「我沒事。」

母親在報社期間並沒有認真的觀看阿強;如今認真的一看，阿強現在已經沒有中學時期的那份稚氣，但反之經過歲月的洗禮後長出了幾分英氣起來。
在雙方互相對望的期間，她察覺到阿強右手的戒指，心底裡亦安心了起來—中學的那件事件並沒有令阿強的意志消沈起來。

「為甚麼你會在這裡的?」
阿強的率先的問了母親起來。

「我......」母親支吾以對的回應了起來;雖然阿強剛才向陳芸隱瞞了她的存在，但她的心裡還是有一絲掙扎應否真的把真相如實告訴出來。

「是否有人派你來的?」阿強看見母親沒有直面回應後，便問上了另一道問題。

「唔....」母親低著頭，完全不敢直視阿強。

阿強左手托著下巴思量了一會後，口裡套出了兩個字
「畢時?」

母親聽到畢時二字後，整個人明顯的顫抖了一下。

雖然母親依舊沒有說話起來，但是從母親剛才那下身體自然反應中，阿強已經從中得知了答案。

得知是畢時派遺母親到來的時候，阿強整個人像發了狂似的，臉上青筋暴現，眼裡露出憎恨的眼神，大力的用左手拍打那張長桌。

「畢時你這個廢物，竟然把外人牽涉過來!」 阿強拍打長桌後，發出獅子般的吼叫起來。

他那股由心而發出來的震撼聲線響徹整個倉庫，母親被嚇得整個人坐在地上。
阿強得知自己的舉動嚇倒了母親後，連忙變臉似的展露出和藹的笑客，像紳士般的把母親扶了起來。

「對不起，剛才激動了些少!」

把母親扶了起來後，倉庫的門口突然傳來幾下拍打的聲音。

「強哥，你是否在裡面呀? 我們拿來了幾十箱文件，你開門讓我們進來吧!」

再次宣傳， 請大家多多支持

死喇原來由壽司故去到而家都睇錯名
一直以為係「薯仔聞茉莉」

下，唔係咩？

薯仔炆豬脷,所以係茱莉,唔係茉莉

老母會唔會太好手力
同埋個電話殼都好堅固下

母親係危急關頭連車都舉得起

考完dse翻黎追文

今日考chem?順利嗎?

係啊 都唔錯 做落幾順手
希望今年retake成功

個電話係3310

輕鬆過關啦

係Moto G

3叔

我都係

btw 有加更 正

「嘖，真是來得不合時候。」
阿強皺著雙眉、咬牙切齒的說著。

由陳芸進入倉庫到至今為此，母親一直也為阿強製造著麻煩起來。
母親心底裡對此感到非常內疚，並想作出些微的補償;她看著打開了的衣櫃，靈機一觸的說出了自己的想法。
「不如我像剛才的一樣，躲在衣櫃裡面直至到他們離開為此?」

阿強搖了幾下頭，表示這方法並不可行。
「今日我和工人們約定了要為這個倉庫作大掃除，你躲在衣櫃裡的話最終一定會被人發現的。」

一片寂靜過後，母親戰戰競競的說了起來
「那不如...我就這樣大模斯樣的行出去作罷?
頂多說你帶我來參觀倉庫或者來幫你一起尋找夜光手鏈?」

阿強吞了一下口水，一臉憂愁的回應母親
「這絕對不行! 這倉庫一早已界定為機密地方，除相關人等外一律不得進入。
要是工人們看到你這個外人在倉庫裡，你我的後果將不堪設想。」

從母親的認知裡，阿強是一個性格非常樂觀的人，凡事也會往好的方面去想，甚少會向外展示出負面的一面。
如今阿強卻一反常態的表示擔憂起來，這亦正正表示著若果她被人發現在倉庫的話，後果真的是將會非常非常的嚴重。

正當母親和阿強苦惱萬分的思索著解決辦法的時候，門外再次傳來了工人的聲音。

「強哥，別玩我們了! 我們剛才聽得非常清楚你在倉庫裡面的!
快開門給我們吧! 」

朱柳強剛才責罵畢時的期間發出了巨大的響聲，門外的工人聽得一清二楚，故此裝作不在倉庫內的這個手段長遠來說並不可行。

阿強苦惱的抓著前額一撮頭髮，深深的呼了一口氣起來。
經過深思熟慮後，他想出了唯一的解決辦法;只是，這個方法有機會會帶來生命危險。
他毫無預兆的強行拖起了母親的左手，引領母親走到倉庫的那個衣櫃前。

「你想幹甚麼?」母親疑惑的說。

「我們一起把衣櫃推向右方。」 阿強指著衣櫃右方的位置，與母親合力的把衣櫃推起來。

把衣櫃推開後，一扇長方形狀的窗戶展現在阿強及母親的面前。窗戶的表面佈滿灰塵，驟眼看來已經荒置了一段非常長的時間。

阿強用盡九牛二虎之力拉著窗戶的手把，唸唸有詞的說了起來
「這扇窗戶已經廢置了五年有多，希望現在還能夠可以打開吧!」

可是，任憑阿強如何用力的拉著手把，窗戶仍然沒有任何打開的跡像。

「可惡，為何會這樣的?」他面紅耳赤，上氣不接下氣的罵著面前的窗戶。

母親蹲了下來細看一下窗戶的構造後，便命阿強放開手來，輕描淡寫的說了一句
「推! 不是拉!」

母親輕輕的一推後，窗戶非常順暢的打開了起來。
阿強看見此情此景後，不禁感歎的輕聲說了一句
「這麼多年來，你並沒有變過，還是這樣的細心。」

母親並沒有把阿強這句話放在心裡;她一早已被嚇倒失魂落魄起來，這是因為窗外的風景就和她放在保險箱內的那張照片的風景近乎是一模一樣似的。
母親本能的後退了幾步，

一臉驚恐的看著阿強說
「你....該不會是想.........」

復活節有空餘時間

豬柳強唔好推老母落樓呀

唔講真係留意唔到

黑衣人就係朱柳強

黑衣人似係望連
如果唔係一早比泰深打死

其實點解望連識泰深

唔會

深泰

大家都係飲食界鉅頭惺惺相識

「窗旁有幾條長水管，可以藉此爬出去逃離倉庫。」阿強把頭伸出窗外，仔細的打量著那一條水管比較適合用作爬行用途。

母親聽到阿強這個主意後，再度後退了幾步，揮著雙手示意自己無法做到。
「不行!
如果稍有不慎的話，這跟跳樓根本沒有分別...」

阿強握緊母親的左手，露出了堅定的眼神。
「我會和跟你一起爬下去的，不用怕!」

「這.......我還是有點害怕，始終這裡是有三層樓高。」
雖然阿強的眼神令她安心點下來，但她並沒有因此而喪失理性;若果不小心的從三樓跌下來的話，她便有機會以後再也無法照顧我和父親起來。

她看著手中的戒指，心底裡還是決定放棄從窗戶爬下去的做法。

阿強看到母親一臉迷茫的凝望著戒指後，大概明白了母親心底裡的想法。
「如果你真的是為你的家庭著想的話，你更加要下定決心由這裡爬下去!
孫五無這個人並不簡單，若果他發現了你曾經逗留過在這裡的話，他絕對有辦法無聲無色的殺死你和你的家人!」

「我丈夫是警司，他能夠保護到我和我的家人的!」母親激動的說著。

阿強歎息的搖著頭，表示對母親這個回應感到非常的失望。
「素如，別再天真了!
若果司法制度能夠制裁孫五無這個人，他老早就已經入獄了吧!」

這句話使母親驚醒了起來;由較早前的人肉叉燒包事件直到漢娜之死，父親一直也是無奈的跟她說警方在盡力的工作，著她稍安無燥。
但是直到今時今刻，孫五無仍是在消遙法外，甚至現在還飛往到日本起來。

若果五無真的有心對付她和她的家人的話，說不定父親也未必能夠應付起來。

「你究竟是誰?你為何會知道這麼多事情的?」母親質問著阿強。

此時，門外再次傳出響亮的拍門聲起來。
「強哥! 開門呀!」

阿強側了頭起來，一臉緊張的說
「現在真的不是閒談的時候，我們還是快點離開這裡吧!
我先行爬出窗外找出合適的水管，然後你再隨後跟來吧!」

說罷，他便箭步的爬出窗外，消失在母親的視線內。

母親猶疑不定的跟隨其後，慢慢的走近窗前。
她從窗外一看，只見阿強已經爬在一條水管上，並向母親伸起了右手起來。
「這條水管非常的粗，而且直達地下，所以是非常安全的。
爬下去頂多只快十數秒! 我會跟你一起爬下去的! 」

母親看了一眼地下後，驚慌的流了眼淚來。
「這裡很高! 我真的做不到!」

「真沒你辦法! 接穩吧!」
阿強露出了微笑，從褲袋裡拿起了一件物件並拋給母親。

有加更 薯仔放假？

實係俾個豬柳蛋母親食 分散注意力

晏返早放,今個復活節目標係打爆Zelda,追番達哥同理重新執番一次壽司文

有創意,我鍾意

但好難擺豬柳強係褲袋度

係Redbull

執文？相當有可疑

頂, ok喎

手痕姐
兩個故文筆差太遠

好星期五

Live

屌 我都以為係茉莉

阿強拋給母親的是一條由八顆石串起來的手鏈。

母親雙手接過手鏈後，露出了一臉難以置信的神情。

「這豈不是......?」

她手中所拿著的，正是中學時期她送給阿強的夜光石手鏈。

當時阿強每天放學後均會前往學校鄰近的體育館，為參戰攀石比賽而作出艱苦的訓練;而母親每天均會在暗角裡偷看著他練習的情況，暗地裡為他打氣。

因為阿強非常專注於訓練當中，他並沒有察覺到母親的存在。

在比賽的前一天，母親鼓起勇氣上前與阿強作出對話，並當場把她親手製作的夜光石手鏈送給了他。而正因為這條夜光石手鏈的緣故，她和阿強隨後亦發展成為戀人的關係。

夜光石手鏈的製作非常繁複，除了要收集適當的礦石種類外，還要找尋地方作出加磨及注入營光粉種種工序。為了製作出自己滿意的夜光石手鏈，母親花費了無數的時間和心機。
夜光石在黑暗的地方會發出螢光照亮周圍的環境;母親希望藉此喻意在阿強迷茫和失意的時候，夜光石手鏈會為他照出一條光明的路起來。
而且喜愛攀石的他,總會多少也喜愛礦石吧。夜光石手鏈的話,他一定會喜歡,她是這樣的想着。

「每次有困難的時候，它也會給予信心使我衝破難關。
這次輪到它幫助你了!」阿強指著夜光石手鏈，微笑了起來。

母親沒有想到阿強會隨身攜帶著她中學時期送給他的手鏈，由衷的從心底裡感動了起來。剛才陳芸曾經提及阿強經常會戴著手鏈，大概就是在說這條手鏈吧。

母親戴上手鏈後，整個人充滿了自信起來，輕鬆自如的抓著了阿強所在的那條水管，笑著的作出了命令下來。
「還不快些爬下去!」

中學期間，阿強曾經教曉她攀石的技巧，爬水管對她來說實情上並不是甚麼的難事。只是剛才她一直無法衝破了自身的心理關口，才會猶疑不定起來。
她之所以突然有信心踏出第一步爬上水管，並不是手鏈上的礦石有著甚麼的神奇魔法力量，而是阿強珍惜手鏈的感情使她感動了起來，堅定了她的意志。

就如阿強所說，他們花了二十數秒後便從三樓到達了地下。看到母親安然無恙的到達了地下後，阿強不自覺的呼了一口氣，心裡安定了起來。

「我要趕緊爬回倉庫為工人們開門了! 我們就此道別吧!
你也不要再調查五無了! 下次未必會像這次那麼幸運的!」
說罷，阿強頭也不回的開始爬上水管起來。

母親衝前雙手抓著阿強的衣角，企圖不讓他上爬起來。
「你...不要這條手鏈嗎?」

阿強整個人突然間顫抖了一下，冷冰冰的回應了起來
「手鏈? 大概是掉在倉庫裡吧，當初我就是為了找尋手鏈才逗留在倉庫裡的。」

阿強輕輕的鬆開了母親雙手後，像猴子爬樹的爬上水管起來。
母親在樓下看著阿強爬水管的身影，不自覺的想起了中學期間看著他攀石時的身影，看得入迷了起來。
正當阿強快要爬到第三層的時候，她才回過神來,連忙大叫
「我之後如何才能聯絡你呢?」

阿強沒有回應母親的這道問題，一下子的跳入了三樓的倉庫裡。

母親鼓起胞腮，感到不滿了起來。
「噴，你以為你不說出來我就會找不到嗎?」

她低頭看著手中的夜光石手鏈，百般滋味湧在心頭，落淚了起來。
「你交回了它給我，即是你終於想通並放下了吧。」

啪!啪!啪!

「強哥! 你不如到佛誕才開門給我們吧!
噢? 強哥你為甚麼眼睛這麼紅，剛才流淚了嗎?」

「下雨而已! 別說這麼多! 快幹活吧!」

「強哥你真懂說笑! 室內下甚麼雨呢!」

阿強沒有理會工人們的挖苦，獨自的走到窗邊偷偷的看著母親離去的身影。

當母親消失在他的視線後，他舉高頭看著萬里無雲的天空，雙拳緊握的痛罵了起來
「畢時.....」

黑色星期五

認住隻豬,就會記起係茱

幾時出返時仔

就快會上第三堂

之後就直路主線

樓主畫架？幾cute

Google AutoDraw

豬柳強

母親離開茱莉大廈後，第一時間的趕回報社裡去。

她到達報社的時候為下午四時正，所有人仍在埋頭苦幹的趕工製作翌日的報紙;
母親因為在早上已經完成了她那篇報導的關係，並不用參與趕工的行列。

理論上，她完成美容店的採訪後並沒有必要返回報社，但是為了追查朱柳強的聯絡資料，她決定前往報社的電腦部門，從他工作的同事口中取得其電話號碼。

「朱柳強的電話號碼?
這傢伙神出鬼沒，並不多言，我想這裡全部人也不清楚吧!」一名資深的電腦部門職員跟母親說。

「竟然是這樣...那麼我去人事部追查一下吧! 謝謝!」從母親對阿強的認知中，他並不是一個沈默寡言的人，社交技巧絕對不差。
對於他的工作同事給予他這樣的評語，她感到非常的詫異。

「朱柳強? 他上星期已經辭職了!
電話號碼的話，這個就是了!」人事部的職員在一疊非常厚的文件中，抽出了一份文件讓母親抄下他的手提電話號碼。

「辭職了?他的工作同事連他已經辭職了也不清楚呢!」母親衝口而出的說。

「哦? 那麼我待會會發送電郵通知他們的!」職員掩著嘴苦笑了起來。

「他真的是......唉!」母親感到非常的失望，認為有必要再次重新審視朱柳強這個人。

在抄下他的電話期間，母親發覺了一個非常嚴重的問題。
「你肯定這就是他的手提電話號碼?」

那職員把文件看了一眼後，不好意思的伸起了吞頭
「對不起，當時沒有看清楚他的個人資料，他大概是心急的寫錯了吧。」

母親苦笑的搖了幾下頭，憤怒的把文件大力的拍在桌上
「這是麥麥送的外賣電話呀! 他顯然是故意寫錯吧!」

說罷，她氣沖沖的離開了人事部，不屑再跟那職員再作任何對話。
她走到了報社的隱密一角，撥起了手提電話起來。

「之旦，我有要事想你幫忙，你可不可以幫我調查兩個人........」

星期五的下午，母親和之旦相約在老地方見面。

「兩件蛋牛治,一件烘底,另一件不烘底。
另外一杯凍奶茶,一杯熱奶茶。」母親對著侍應生說。

「沒問題! 很快送到!」侍應生用抹布輕輕的掃過桌面幾下後，爽快的回應母親。

侍應生走開後，之旦率先的說了起來。
「我有一個好消息，一個壞消息。你想先行聽那一個消息呢?」

「好消息!」母親沒有多想便回應了起來。

「好! 好消息就是我已經找到了陳芸的相關資料。
話說她是你兒子的班主任，你這個怪獸家長不是連時仔的班主任也要查個究竟吧?」之旦一臉恥笑的把公文袋遞給母親。

母親打開了公文袋，輕聲的說
「不!實情是比你想像中複雜得多!」

之旦舉起雙手，表示投降的樣子。
「放心! 我沒有興趣知道實情!
不過這陳芸的背景也挺猛的，她五年前原來是國家科學院的院長呢，真搞不清楚為何她突然的會轉做為小學教師。」

母親掃視著公文袋的文件，詢問著之旦
「是不是她在科學院犯下了大錯，所以被人踢出學術界呢?」

「不，我完全找不到任何證據顯示她犯下任何錯誤，更甚的是她五年前發表了一份深具影響力的學術文章，並因而獲得了國家資助三億研究資金，真搞不懂她為何要突然退下來。」

「你是指這份學術文章?」母親從公文袋裡拿起了一疊紙，向之旦指起來。

「Genome engineering using the CRISPR-Cas9 system..
是這份了! 說實話，這裡的每一個英文字我也看得懂，可是拼在一起來我就完全看不明白過中的意思了。」之旦嘻皮的笑著。

「嗯! 在我看來，這根本就是火星文。」
話雖如此，母親的直覺告訴她，這份文章有著非比尋常的意義，只是她一時之間暫時未能領會而已。
她小心翼翼的把文章放回公文袋後，繼續的掃視了其他文件起來。

「噢? 你竟然連她的結婚證書也能夠弄到手!厲害!」母親驚嘆了一下，從公文袋抽出了證書起來。

「這是理所當然的! 我好歹也是國際網絡世界裡的首屈一指的駭客高手，有甚麼事可以難到我呢?

...素如，為何你突然面青口唇白的，發生了甚麼事?」

母親拿著陳芸的結婚證書，震驚得無法說起話來。

「陳芸的丈夫為孫望連」

某程度他還是愛着時仔的母親

係愛呀茱莉

覺得朱柳強最後會為老母犧牲

國師同望連

原來有關係

C9計劃

Genome engineering using the CRISPR-Cas9 system

係薯呀茱莉

國師講到搞Gay咁

係

竟然真係有哂paper
薯仔夠哂pro

可能就係薯巴research緊嘅野

自爆

你估我傻架咪
點會po自己paper出黎

之旦替母親找到了非常多的資訊，她需要找一個安靜的環境才能慢慢的消化所有資料以及作出詳盡的整理。

只不過她真的意想不到，陳芸和孫望連這兩個母親均認識的人，兩者竟然是夫妻關係，而且已經結婚了三十年多。

「你認識孫望連的嗎?」之旦疑惑的問著母親。

母親默然的點頭回應起來。

「其實當我知道陳芸是一個已婚的國家科學院院長的時候，心底裡不少也有點好奇她的老公的背景究竟會是如何。

起初我還以為科學院院長的伴侶大多會是從事與科研相關的職業吧!

誰不知他竟然是板長壽司店的副行政總裁及香城大學的歷史系榮譽教授，根本與科研風馬牛不相及，真搞不懂他們到底是如何認識的。」之旦右手食指托著下巴，興奮的說。

母親揚起右邊的嘴角，輕笑了一下。
「那你當初又如何認識你那個書法學家老公呢?」

之旦的臉立時紅得像蕃茄般似的，不懂得如何反駁母親起來。

「蛋牛治，奶茶，到!」
此時，侍應生送上了熱騰騰的蛋牛治及香滑的奶茶。母親和之旦第一時間的拿起了蛋牛治，大口大口的吃了起來。

「這間餐廳的蛋牛治真的百吃不厭呢!」之旦豎起拇指，津津有味的咬著蛋牛治。

「嗯!這間餐廳好像連續幾年拿了米芝蓮的一星評語呢!」母親吃了幾口蛋牛治後，開始喝著奶茶起來。

不消一會，之旦便把整件蛋牛治吞下肚裡;她意猶未盡似的，連忙向侍應生追加了多一份蛋牛治。

「你有心理準備聆聽壞消息了嗎?」之旦露出了一個鬼馬的笑容起來。

母親點頭表示已經作好了心理準備，她大概已經想到壞消息的內容—之旦無法找到朱柳強的相關資料。

「就是你的初戀情人阿強昨天已經離開香港前往日本，你倆無法私下幽會了!
是不是一個壞消息呢?」
之旦露出了奸姣的笑容，左手搭在母親的膊頭上。

聽到之旦這番說話後，母親差點被奶茶嗆得無法呼吸起來，連番的咳嗽了幾下。
「你千萬不要亂說，我跟他的關係並不是你所想像的那樣。」

「這我當然知道，只不過我沒有料到你會有這麼大的反應而已!」
之旦哈哈的大笑起來，同時間她把另一個公文袋遞給了母親。

母親一臉不悅的接過公文袋後，開始審視著袋裡的文件起來。
「嘩! 為甚麼他的資料數量好像比陳芸接近多了一倍似的?」

之旦雙手手掌托著下巴，認真的說
「阿強這個人看來並不簡單;他自大學畢業以來前前後後的做了接近五十多份工作，包括麥當勞收銀、壽司店壽司學徙、賽馬會投注電話員、電腦維修師傅等等。

他每一份工作也做得不長;起初我以為他是否找不到自己喜歡的工作才會不斷的嘗試不同工種，

但是當我找到了他大學畢業後進入了警察學院後，我極度懷疑他其實是一直在擔任著警方的卧底職務，在不同的工作裡偷取各式各樣的情報。」

之旦唔係仔黎架咩？

係仔嘅 呢件事好sweet

警司

更正版

之旦替母親找到了非常多的資訊，她需要找一個安靜的環境才能慢慢的消化所有資料以及作出詳盡的整理。

只不過她真的意想不到，陳芸和孫望連這兩個母親均認識的人，兩者竟然是夫妻關係，而且已經結婚了三十年多。

「蛋牛治，奶茶，到!」
此時，侍應生送上了熱騰騰的蛋牛治及香滑的奶茶。母親和之旦第一時間的拿起了蛋牛治，大口大口的吃了起來。

「這間餐廳的蛋牛治真的百吃不厭呢!」之旦豎起拇指，津津有味的咬著蛋牛治。

「嗯!這間餐廳好像連續幾年拿了米芝蓮的一星評語呢!」母親吃了幾口蛋牛治後，開始喝著奶茶起來。

不消一會，之旦便把整件蛋牛治吞下肚裡;她意猶未盡似的，連忙向侍應生追加了多一份蛋牛治。

「你有心理準備聆聽壞消息了嗎?」之旦露出了一個鬼馬的笑容起來。

母親點頭表示已經作好了心理準備，她大概已經想到壞消息的內容—之旦無法找到朱柳強的相關資料。

「就是你的初戀情人阿強昨天已經離開香港前往日本，你倆無法私下幽會了!
是不是一個壞消息呢?」
之旦露出了奸姣的笑容，左手搭在母親的膊頭上。

聽到之旦這番說話後，母親差點被奶茶嗆得無法呼吸起來，連番的咳嗽了幾下。
「你千萬不要亂說，我跟他的關係並不是你所想像的那樣。」

「這我當然知道，只不過我沒有料到你會有這麼大的反應而已!」
之旦哈哈的大笑起來，同時間她把另一個公文袋遞給了母親。

母親一臉不悅的接過公文袋後，開始審視著袋裡的文件起來。
「嘩! 為甚麼他的資料數量好像比陳芸接近多了一倍似的?」

之旦雙手手掌托著下巴，認真的說
「阿強這個人看來並不簡單;他自大學畢業以來前前後後的做了接近五十多份工作，包括麥當勞收銀、壽司店壽司學徙、賽馬會投注電話員、電腦維修師傅等等。

他每一份工作也做得不長;起初我以為他是否找不到自己喜歡的工作才會不斷的嘗試不同工種，

但是當我找到了他大學畢業後進入了警察學院後，我極度懷疑他其實是一直在擔任著警方的卧底職務，在不同的工作裡偷取各式各樣的情報。」

女黎架

之旦係女黎架

我都以為係仔

女來的, 之前無咩描述係我的問題

好耐無見

改佢做「電話傳來一陣男聲」啦

改咗成件事會好癲

變左母親後宮故

我接受唔到

時仔係其中一個

「阿強是卧底?你有甚麼證據可以證明呢?」母親對於之旦的推論始終還是處於半信半疑的狀態。

之旦理解母親的質疑;她抽起了公文袋裡的幾份文件，向母親解釋了起來。
「你看看這幾份文件，阿強離職後的那個星期裡總會有一單警方成功偵破那間公司商業罪案的新聞。」

母親快速的掃視了文件的內容後，輕輕的呼了一口氣來
「只是巧合而已，並不代表甚麼吧!」

之旦瞪大眼睛，大笑的說
「當眾多的巧合發生在一起的時候，就不會再是巧合;這可是你教我的哦!」

被之旦這樣的一說，母親不自覺的失笑起來;的而且確，這句話她是經常掛在嘴邊的。只不過，她始終還是不太相信朱柳強會當上警方的卧底，並認為當中一定是有著甚麼的隱情。

「蛋牛治到! 請問是那個美女叫的?」侍應生捧著蛋牛治前來，輕佻的說。

之旦舉起手，笑容滿面的回應起來
「我叫的!」
說罷，她滿心載道的接過蛋牛治，張開傾盆大口起來。

在之旦不顧儀態吃著蛋牛治的期間，母親乘機問起了一條埋藏心裡良久的問題。

「你有沒有查到阿強為何會去日本呢?」

之旦立刻放下蛋牛治，露出奸笑起來
「為何你突然間會對阿強這麼有興趣的呢? 難道....」

母親中斷了之旦的說話，一臉認真的說
「我只是在想，如果他真的是警方卧底的話，他這趟日本旅程也表示著警方正在進行誇國罪案調查吧!」

之旦看到母親認真起來後，隨即亦收起了笑容，說
「這方面我真的不知道，我只是在入境處出入境記錄得知他昨天前往了日本而已。」

母親與之旦相處多年，深知之旦處事精密謹慎。
之旦必定是作出了多番調查均無所獲後，才會說出「不知道」，否則她頂多會說「沒有調查」或「沒有留意」等等的相關詞語。

辭去報社的工作後就匆忙的趕到日本，究竟是所為何事呢?

母親細味的品嘗著香滑奶茶，長嘆了一口氣起來。

那天晚上，母親開始整理著從之旦手中拿來的資料。
目前最令母親在意的，就是陳芸與孫五無的關係與及倉庫中的那張寫著C9計劃的紙張。

陳芸與孫望連是夫妻關係，而孫望連及孫五無則是表兄弟的關係;從這方面來看，陳芸與孫五無認識的話也是正常不過的事情。但是，為何陳芸所重視的文件會放在五無旗下的美容店倉庫裡呢? 而C9計劃究竟又是甚麼的一回事呢?

母親將載有陳芸資料的文件分門別類的整理好後，慢慢的細心閱讀起來。

「陳芸在2012年3月15日正式辭任國家科學院院長」
這一份文件的標題吸引了母親的目光起來;根據之旦所說，陳芸退下來的理由並非與其學術表現有關。
但是如果跟學術表現沒有關係的話，那會不會是個人操守或是作出了違法的事情因而被迫退下來呢?

母親利用報社內建的資料庫系統，將那星期所發生的新聞全都下載在個人的電腦裡;她希望可以從這些新聞裡，找出一些蛛絲馬跡。

「噢? 原來陳芸辭任國家科學院院長的那天正正就是茱莉大廈大火的日子! 真巧合!」

細閱了整個星期國際、中國及香港新聞後，母親完全找不到任何與陳芸相關的新聞起來。

母親感到有點氣餒起來;她開始明白到這樣盲目找下去的話根本並不可行。她拿起了載有阿強相關資料的公文袋，抽出了裡面其中一份文件起來。

與其自己憑空追塑過中的因由，倒不如直接詢問阿強，看看能否從中得到有用的資訊吧!

從之旦所搜集到的資料中，母親找到了阿強的電話號碼並撥打起來。
「唧....唧....」
過了數分鐘後，阿強依然沒有接聽電話。

母親失望的嘆氣了一下，把電話放在一旁，繼續獨自的細閱著文件起來。
然而，大概過了數十分鐘後，她的手機突然傳來了一道訊息。

「難道是阿強?」母親一臉期待的拿起了手提電話。

「畢時:事情有變!立刻停止所有調查行動!」
出乎母親意料之外，傳來訊息的人並不是阿強，而是畢時。
收到訊息後，母親立刻致電畢時，詢問他為何突然間會要求她停止追查孫五無。

「唧....唧....」

畢時並沒有接聽電話。

母親苦笑了一下，說
「幹麼這晚完全沒有人接聽我的電話?」

既然畢時不接聽她的電話，那就唯有親身當面跟他對談吧!

星期六的早上，我和母親一如既往的到了中華廚藝學院裡去。
紫平跟以往一樣在學院門口等待著我們，並親身引領我們進入會長的辦公室裡。

到達了廚房區域後，會長笑容滿面的跟我們說
「我們有兩星期沒有見面了! 哈哈!
今天我們這一課比較特別，不會進行任何金舌頭及金手指的訓練!

我們今天學如何弄一件好吃的蛋牛治!」

聽到會長這話後，我連忙拍掌了起來。
「我早就想學如何弄蛋牛治了! 我們快開始吧!」

母親展露出不安的神情，表示不贊同會長的這個方案。
「時仔年紀尚輕，製作蛋牛治對他來說會否有點太難吧?而且，廚房裡四周充滿危機，我擔心我的兒子安全。」

會長哈哈的笑了起來，著母親不用擔心。
「我們學院有很多煮食用具是專為兒童而設計的，再加上我和紫平有著無數教導兒童煮食的經驗，你完全不用擔心!

若果你真的覺得不安的話，歡迎你在中途任何一刻叫停我們的!」

會長看見母親沒有異議後，隨即把一把小童用的菜刀遞給了我，微笑的說
「時仔，你懂得如何運用這把刀嗎?」

我看了手中所持的刀幾眼後，興奮的說

「我懂得!用力啪啪啪斬下去!
十五秒內切好一棵蔥的話就是標準!」

聽到我這番說話後，眾人陶大宇式的掩起雙眼起來。

鋒哥
時仔又亂睇電視…

黑客係毒撚嘅形象太深入民心

亂咁上網睇youtube

Watchdog2都有女駭客

又亂上連登…

連登達哥全部做足哂

遲啲睇下套劇
btw母親好似就黎遇害

CRISPR 係咪 DNA 剪接技術?
前個排好似聽過人講

(唔識 bio)

我睇達哥玩watchdog2

母親依家咩都查唔到,點會有事

係,之後會講解

缺乏家長管教

一個就幫警方查案,一個就做記者掘料,無時間理佢

疏忽照顧兒童

C9計劃=師奶計劃？

有達哥照顧佢,唔駛驚

唔係

係關陳芸篇學術文章事

<<那塊印有貓隻足印的地磚>> 短篇小說正在連載中，預計會在三日內完故。
隨後會繼續更新蛋牛治故。

啊 我都一直睇錯

好耐冇嚟追故 終於追返哂

利申： 我係好耐冇上水嘅芝士海蝦焗伊麵

歡迎回來

柒左添

明天完咗地磚故後會繼續更新

等你呀薯巴
冇睇十幾日一次追返個感覺唔錯

你竟然睇得明我想講啲咩

我覺得係有啲hints先要冇啦啦插個故落黎

讀emoji神探

其實完全無關

今日開始更新番

等待中

岩岩寫完地磚故,沖完涼後開始寫蛋牛治故

「十五秒切蔥那段片，從今以後你就忘記它吧!
他那些刀法全都是亂來的!」
會長搖著頭，失望的嘆了一口氣，心裡不敢想像那段影片究竟影響了幾多人對刀法的概念。

「他可是切得非常快的哦!」我拿起了小刀作樣的切了起來。

會長看見我這樣的一說，一時之間亦變得啞口無言起來。
切得快無疑是一件好事;但是這種快刀斬亂「蔥」的方式在實際情況下根本並不可行，一來欠缺持久性，二來更會增加扭傷手腕的風險，百害而無一利。

但是，這種複雜的道理應該如何向一個五歲的兒童解釋呢?

紫平蹲了下來，問了我一道問題
「時仔，你有玩過層層疊嗎?」

我點起頭來，表示自己是一名層層疊的高手，經常在遊戲中取得勝利。
紫平驚訝的拍起手來，當場向我討教玩層層疊的技巧。

一個大人竟然會向我請求起來;我頓時的沾沾自喜，激動的說
「最重要的就是要小心翼翼的取出磚塊，過程中完全不能心急!」

紫平豎起拇指，說
「用菜刀切東西其實和玩層疊疊一樣，講求的是準確和安全。如果一味求快的話，最後就只會弄傷自己而已!」

「唔...」說實話，我並不太明白紫平的這番話，不過如果切東西真的是和玩層疊疊一樣的話，那對我來說就只是一件非常簡單的事情吧!

「十五秒切蔥太快的話，那麼用上一分鐘來切就行吧?」我是這樣的想著。

其後，紫平和會長分別的教曉了我拿刀的正確姿勢和切東西時雙手的正確擺位。當我記懂了所有的要點後，紫平拿來了一根教材用的塑膠蘿蔔，命我用著剛才所學的技巧把它切成三份。

右手的食指和拇指扣著刀跟，左手四隻手指屈曲起來並以中指輕輕頂著刀背。
一、二、三，蘿蔔輕易的就被我切成三正份。

看見我切得有板有眼似的，母親露出了喜悅的神情，拍掌的鼓勵我並說我做得不錯。

在這一刻，我充滿著信心起來，我今天一定要學懂如何製作蛋牛治，讓母親品嘗一下我的廚藝。

「紫平，你覺得我應該如何向時仔解釋逆紋切肉的好處呢?」會長拿起了一塊生牛肉，苦惱的問著紫平。

紫平托著下巴思索了一會後，向會長說出了自己的意見起來。

「呵呵! 好主意，好主意...」

時仔叻叻

5歲就識切野

切發泡膠蘿蔔

點解5歲講野會咁流利

別看小5歲兒童

5歲兒童識得同特首表達意見架喇

每日都係30秒睇完

終於追返曬

樓主係咪有野忙緊 不如忙曬先出文，
出得咁少好吊癮 已經隔好耐先入一次黎

auto reply???

咩 ？

平日我極限千五字

我10秒

等睇crossover貓時

有得諗

不過今日太累,停壽司故一日

唔緊要呀
今晚返night, 希望聽朝收工有新文睇啦

壽司故？

果然係太攰

其實蛋牛治只係壽司故3

太攰一時之間打錯咗

盡量

辛苦樓主啊 加油～
我哋會自己調節自己㗎啦！例如幾十年入嚟一次（講笑）

真心笑咗

推下先

等睇結局

錯post 本身想係貓時個到留

都可以等睇結局

當我興奮的把塑膠蘿蔔切成三等份後，會長拿來了一塊細牛肉，放在我的面前。

「時仔，我現在給你一個任務。
我想你用超人十字死光來消滅這塊牛肉。」會長微笑的對著我說。

我雙眼像發了光似的，說
「可是....我不懂得如何使用十字死光哦!」

紫平走上前來，捉緊我拿著小刀的右手，向我示範了起來。
「你看到牛肉表面上的橫紋嗎?只要你用刀直切起來，形成一個十字形狀，便能發出十字死光切碎牛肉。

被十字死光處理過的牛肉會變得更鬆軟，更易入口，用來製作蛋牛治就最適合不過了!」

紫平跟我示範了一次後，便讓我自己一個人獨自把牛肉切成粒狀。

小刀不算鋒利，我花了很大的力氣後也不能把牛肉切下去;母親見狀，立刻前來扶著我的雙手，兩人一起出力的把牛肉切粒起來。

「媽媽，為何你製作蛋牛治的時候，好像從來也不用把牛肉切粒的呢?」
在切牛肉的期間，我好奇的問著母親起來。

經我這樣的一問後，會長和紫平不禁大笑了起來，而母親則一臉尷尬似的，說
「因為我通常會在超級市場買下咸牛肉罐頭，所以便不用親自切牛肉了。」

我立刻放下小刀，叉起腰來。
「那麼我也不切牛肉了!
用咸牛肉罐頭不就行了嗎?
切牛肉很花氣力，而且又不好玩，太辛苦了!」

看見我把小刀放下後，紫平和會長頓時諤然了起來。

「自己親身切牛肉的話，蛋牛治會變得更好味的哦!」會長語重心長的對著我說。

「媽媽用咸牛肉罐頭也能做出超級好味的蛋牛治!根本就不用花力氣切牛肉!」我反駁了起來。

正當會長想據理力爭的時候，他想起了上幾個星期的那個情景，突然說不出話來 — 無論會長用上新鮮牛肉或咸牛肉罐頭來製作蛋牛治，我始終還是覺得母親的蛋牛治比較好吃。

紫平看見會長沒有回應後，連忙走上前來，微笑的說
「用十字死光來砌牛肉不好玩嗎?」

「不好玩!我根本看不見有任何十字死光!
別以為我是一個五歲的兒童就可以騙我!
我可是很聰明的!」我堅決的回應。

時仔真係好鬼精靈

尋日成日煲劇,今晚寫

再唔出文就炆薯仔

豬脷炆薯仔

好耐無食

明早正常更返

煲咩劇？

母親聽到我這樣的回應後，立刻皺起眉頭，痛斥了我起來

「不可以這麼沒有禮貌的跟老師說話! 快跟紫平和老師道歉!」

看到母親憤怒的樣子後，我並沒有多想，立刻對著紫平和會長作出九十度的鞠躬。

「對不起!」

「沒事!沒事! 時仔不用道歉!
我反而非常欣賞你敢於說出自己的想法!
要成為一個出色的廚師，擁有自己的想法是非常重要的!
沒有主見的話，是沒有可能製作出一道獨一無二的菜色來的!」
會長爽快的大笑起來，並步行到食物長櫃裡拿起了一罐咸牛肉罐頭。

紫平看見此狀後，手持生牛肉，一臉猶疑的對著會長說
「如果轉用咸牛肉罐頭的話，時仔豈不是無法鍛鍊刀功起來?」

會長不悅的搖頭起來，表示對紫平感到非常失望。
「時仔雖細，鍛鍊刀功的機會多的是!
現在首先要做的，是培養時仔對烹飪的興趣!
這亦是為何我們今天教時仔煮蛋牛治，而不作任何金手指或金舌頭訓練的原因!」

紫平默不作聲的低頭起來，露出一臉憂心忡忡的樣子。
「這老頭子真的是機關算盡，連小孩的心理也把玩得這樣細緻!
長久下去的話，時仔定會成為白金舌頭計劃的犧牲品...」

會長把咸牛肉罐頭放在我的面前的那一刻，我果斷的說
「媽媽平日不是用這種罐頭的!
她用的是藍白色、上面有一顆微笑星星的那種罐頭!」

會長和紫平同時間發出噢的一聲，不明所然的望向母親。

母親雙臉通紅，雙手放在身後，尷尬的回應
「我通常會買最平的超值牌罐頭。」

會長瞇著眼睛的點了幾下頭，親切的笑了起來。
「現今通脹實在太厲害了，我明白的!我明白的!」

說罷，他從食物長櫃裡拿了超值牌咸牛肉罐頭起來。

蛋牛治牛的部份就這樣的便解決了，接下來便要處理蛋牛治蛋的部份。

會長在較早前親手挑選了一些體積較細的蛋，好讓我可以親身嘗試一下打蛋的滋味。
在打第一隻蛋的時候，紫平親手捉著我的右手，向我示範正確的姿勢及用力的方法。

在那個時候，紫平作出了一些奇怪的動作;她趁會長及母親不為意的期間，左手用力的按著我兩邊的鎖骨，並用右手用力的按了我無名指那個呈Y型的靜脈一下。
整個過程非常之快，母親及會長均沒有察覺起來;而因著我並沒有感動任何痛楚的關係，我也沒有過問為何她要這樣做。

打蛋及攪拌蛋漿的過程並不算困難，我失敗了大概三四隻蛋後，便已懂得如何使用陰力打開蛋殼，把蛋漿倒在碗裡。
完成製作蛋漿後，紫平便向我示範炒蛋的步驟。母親擔心熱油會弄傷我的關係，著我只能遠距離的觀看整個過程。
說實話，我經常在廚房外偷看母親炒蛋的過程，所以大概的步驟我也是略知一二的。唯一不同的是，紫平會在炒蛋的過程中加上幾間壽司醋以作調味，她說這是紫家炒蛋的獨門秘方，會使炒蛋變得更有質感更好吃。

在炒蛋的過程中，會長命我親自把白麵包放在多士爐裡面;當多士爐發出叮的一聲的時候，紫平亦恰好的把咸牛肉及蛋炒熟起來。
紫平把咸牛肉炒蛋夾在兩塊麵包裡後，連忙的把蛋牛治切成四等份，分給每人品嘗。
這件蛋牛治和母親所作的有著明顯的分別;雖然炒蛋加上了壽司醋後明顯的帶出了一種清新及酸甜的感覺，但不知是否心理作用的關係，我始終還是覺得母親所作的蛋牛治是比較好吃的。

正當我想說出自己感受的時候，母親蹲下身搶先的說
「這件蛋牛治的蛋是由時仔你親手攪拌的，我覺得非常非常的好吃!」

「真的嗎?」我意想不到母親會突然的讚許我，洽時的興奮了起來。

「真的!」母親露出燦爛的笑容，輕撫了我的頭髮幾下。

我雀躍的輕跳幾下，轉身對著紫平和會長真誠的說
「我一定會努力學習，為爸爸媽媽製作更多好味的菜色!」

「好!好!時仔真乖!」會長雙手拍掌，呵呵的笑了起來。

完成製作蛋牛治後，會長便說今天的課程就到此為止，我和母親可先行離去。
聽到可以下課後，我腦裡立刻想起壽司店的腐皮壽司，不自覺的嘻嘻笑了起來，並嚷著母親快點出發到壽司店裡去。

當我和母親離開了學院後，會長一臉歡笑的對著紫平說
「看來今天非常成功! 時仔應該會非常努力學習之後的課程!」

紫平亦由心而發的笑著說
「沒錯!的而且確，今天真的是非常『成功』!」

兩人口中的成功，所指的是截然不同的兩回事;會長所指的是成功是成功培養了我對烹飪的興趣，而紫平所指的成功則是指在不為人知的情況下成功鎖住了我某條靜脈的血液流動，使我永遠無法到達金手指的最高境界，不能把文字意念注入到食物裡去。

完成了學院的課程後，我和母親到了皇后大道西的壽司店進食午餐。
母親按慣例的為我點上了腐皮壽司，但是她今次並沒有像上星期一樣的叫上三文魚及玉子壽司。

「我想見你們的行政總裁，畢時。」母親對著上星期為我們點餐的侍應生說。

「這.....」侍應生支吾以對起來。

「我知道畢時逢星期六下午也會在皇后大道西分店裡的! 我有重要說話要跟他說!」畢時曾經向母親透露過，他逄星期六也會在這分店處理事務及作開會事宜。

「畢總裁他前幾天入院了，昨晚他才醒來.....」侍應氐吞吞吐吐的說。

Designated Survivors,連睇十一集

終於出返依邊

人去樓空

「入院?他發生了甚麼事?」母親驚訝的問著侍應生。

「很抱歉，這我不太方便說....」侍應生沒有直視母親，低著頭的喃喃自語。

「那他住在那間醫院呢?我真的是有重要事情找他的。」母親追問著侍應生。
母親口中所謂的重要事情，其實只是想詢問畢時為何突然間要她停止所有調查孫五無的行動而已。

「這...」侍應生的眼神閃縮了起來，拿不定主意應否告訴母親確實的地點。

母親看準侍應生猶疑不定的心態，立刻使出三寸不爛之舌攻勢，最終順利的在侍應生的口中套出了畢時所在的醫院—瑪麗醫院。

星期一的下午，母親趁著工餘的時間前往瑪麗醫院，探訪及詢問畢時究竟發生了甚麼事。
快要到達畢時所在的病房的時候，母親看見一名穿著旗袍的妙齡女子在門前不斷來回踱步，鬼鬼崇崇的偷看病房裡的情形。

在醫院裡大模斯樣穿旗袍，還要在病房前徘徊?
母親對此感到奇怪，連忙上前靠近那名女子，意圖詢問究竟發生甚麼事。

「請問...?」母親拍了一下那名女子的膊頭一下。

母親話還未說完，那名女子便向母親扮了一個鬼馬的嘴臉起來，大叫「再見!大嬸!」，急步的離開現場。

「大嬸?」母親連忙轉頭看起來，只見一名年輕的護士正在從後走前過來。

「啊，原來在說你...」母親自我催眠自己起來。

病房門前的窗口正對向畢時的病床，從外可以清晰看到畢時的狀況。
畢時的左手和右腳均打了石膏，表面看來傷勢並不算輕。
儘管如此，他並沒有因此而悶悶不樂，反而臉上掛著一面開心的笑容，和身旁的一名女生有說有笑的談天起來。

看到眼前如斯景像後，母親心裡生起一絲掙扎，不知應否在此時候進入病房打擾別人的對話。

就在母親心裡十五十六的時候，後面突然傳來一把聲音。

「畢時是被你的中學同學朱柳強打傷入院的。
不過他堅持不會追究朱柳強，你覺得原因何在呢?」

「噢? 竟然是朱柳強打傷他的?」母親不自覺的用右手托起下巴，低頭沈思起來。

等等! 我的中學同學朱柳強?

母親立時轉頭起來，露出了難以置信的神情，說
「為何你會在這裡的?」

「這條問題應該是由我問你才是呢! 素如!」
父親穿著整齊的警隊制服，展示出一臉嚴肅的樣子。

爸爸

追左兩個禮拜終於live
巴打加油

我是來劉明的

唔關帽事

終於有時間追返兩日故

好似已經睇左好耐咁
結局應該要等個孫燒比我

依排考緊試,寫唔到咁多,點都會7月完

姐係之後瘋狂加速

「我...」母親低着頭,不敢直視父親。

母親一時之間真的想不出任何藉口起來;情急之下她把真相和盤托出，表示自己是為了調查孫五無才會在這裡的。
儘管如此，她並沒有透露自己曾經跟畢時或朱柳強近期有作出任何的來往。

起初母親還以為父親聽到「調查孫五無」這個字後，父親會立刻破口大罵的責罵她起來。誰不知，父親出奇的非常冷靜，不發一言的坐在附近的醫院長椅上。

看到父親坐了下來後，母親亦隨即的坐在他身旁，一臉擔憂的說
「你沒事嗎?為何你突然不作聲起來的?」

父親目無表情的望著前方，不發一言。
在這一刻，母親寧願父親狠狠的痛罵她一番，也總好過他沈默寡言的冷落她。

「你剛才說是朱柳強把畢時打成這樣的，是真的嗎?」母親再度嘗試問著父親。

「唔! 警方今天從閉路電視錄影帶裡找到了證據，證明是他打傷畢時的。」父親冷淡的回應。

父親在極少情況下會用這樣的語氣來跟她說話;她心底裡非常的清楚，父親現在非常憤怒。

「我要如何做，你才會放棄調查孫五無或者孫望連呢?」父親依舊冷淡的說著。

對於父親這番說話，母親頓時感到激動起來，衝口而出的說
「要不是你們警方過了這麼長時間還未能把孫五無繩之於法，我才不會插手呢!」

「孫望連及孫五望這二人並不是甚麼的善男信女，你擅自追查下去的話會是非常危險的!」父親亦相應激動起來。

「你經常說調查下去的話會有危險，但是我調查了這麼久，還不是活生生的在你面前!」母親不忿的反駁著父親。

父親站了起來，深深的長嘆了一口氣起來，對著天花板說
「你覺得從三樓爬水管到地下還不算作危險嗎?」

母親瞪起雙眼，雙手顫抖了起來。
「你...為何會知道這件事的?」

父親沒有正面回答母親，一臉認真的說
「調查的事還是交給我們警方吧!
如果你再固執單獨調查下去的話，隨時會影響時仔人生安全的!」

當父親提及到我的人身安全問題後，母親整個人顯得非常急躁，連番追問著父親是不是我將會遇到甚麼的危險。

就在此時，父親的電話發出一陣古怪的鈴聲起來;他向母親表示這是一個非常重要的電話，走到一旁接聽起來。

「喂?阿強?」

「嗯!我已順利的到達五無所在的研究所了!」

「很好! 另外我想跟你說，畢時已經蘇醒過來了! 拜託你下次出手輕點吧! 搞出人命的話誰也無法保住你的!」

「嗯! 他竟然把外人牽涉在其中，我一時之間看不過眼，才教訓他一頓而已....」

「唔........
無論如何也好，萬事小心吧!」

回港期間應該多D時間寫

老豆係朱柳強嘅上司

你食我老婆
我食住你
公平丫

3p??

邊有食老婆

一次兩頂

孫五望
新人物登場

眼利

凌晨三時，在大多數人熟睡的時段，兩名研究人員在實驗室裡埋頭苦幹的在做實驗。

「樣本GFP-AmCyan-mCherry。」五無聚精會神的看著顯微鏡，命身旁的助手遞給他所需要的研究樣本。

朱柳強小心翼翼的從眾多樣本中抽起了一塊玻璃片，恭維的用雙手把玻璃片交給五無。

五無二話不說的把玻璃片放在顯微鏡下，細心的觀察著其影像，並拿起筆作出了記錄起來。

「下一個樣本GFP-AmCyan-Xherry-KI1。」五無作出命令後，不自覺的吞了一下口水。

「終於到這個樣本了嗎...」阿強深呼吸了一口氣，把樣本遞給五無。

五無接過樣本後，戰戰競說的說
「唔..如果這樣本發出紅光的話，那就代表著實驗成功了。」
說罷，他把樣本放在顯微鏡下，細心的調較對焦。

「結果如何?」看見五無目無表情似的看著顯微鏡後，阿強好奇的問著他起來。

「你自己過來看看吧!」五無淡然的說，語氣不帶任何一絲情感。

「紅色....樣本發出非常耀目的紅光.....
實驗成功了!」阿強看到顯微鏡的影像後，驚訝的大叫起來。

「是!實驗成功了! 陳芸之前那份學術研究絕對功不可沒。」五無一臉平靜的說。

實驗成功理應是一件值得開心的事情，但五無卻一反常態的非常冷靜，活像甚麼事情也沒有發生似的。對此，阿強感到大惑不解起來
「實驗成功了，為何你好像還是沒精打采的?」

五無勉強的擠出一個笑容，雙手踏在阿強膊頭上，語重心長的說
「我們只是踏出了白金舌頭計劃的第一步而已，距離目標還有很長的路!
再者，此計劃如果有陳芸幫忙的話，這計劃一早便已經完成了吧!
唉...想到這一點，你叫我如何可以開心起來呢?」

阿強輕輕的點頭，表示贊同
「你說得一點也沒錯...
如果沒有茱莉大廈那次大火事件的話，陳芸大概一早就能獨自完成白金舌頭計劃，你的兒子亦會....」

五無長嘆了一口氣，打斷了阿強的對話起來。
「只能怪我那個表兄弟孫望連做事過份小心吧!
西方學院那方只是看了白金舌頭計劃書一眼而已，望連便斬釘截鐵命令陳芸退出這個計劃。
最糟糕的是，那個陳芸真的聽從望連的命令，甚至還辭退國家科學院的院長職位。你說有沒有搞錯呢?」

阿強哈哈大笑起來，輕聲的回應
「愛情這回事，有時候真的是沒法用常理來解釋的。」

五無苦笑了一下後，用著親切的語氣關懷了阿強起來。
「你就只是懂得如何挖苦別人!
你的兒子呢? 你不打算回香港探訪他嗎?」

阿強從實驗室的窗外望著漆黑的天空，深情的說
「嗯!我打算下個月後放一個長假，回港好好的享受一下天倫之樂。
你呢?」

「我? 看清況吧!
不過如果今次實驗結果是真確的話，我亦打算會返回香港，自立門戶建一個私家實驗室。」五無認真的說。

「香港? 在日本這裡做研究不好嗎?」阿強疑惑的說。

「哈! 我們留在這裡十年有多了!這裡所有的技術我已經掌握得七七八八了! 再逗留這裡的話根本沒有意思。況且，香港裡有三個珍貴的人體樣本呢!」五無說。

「三個人體樣本?我怎麼沒有聽你說過的?」阿強皺起雙眉，追問著五無。

「是嗎? 哈哈! 你就當我剛才沒有說過吧!
時間不早了! 趕緊去休息吧!明天還有很多事情要做的!」
說畢，五無打了一個呵欠，脫下實驗室袍急步的離開了實驗室。

確認五無離開了後，阿強拿起了手提電話發送一個短訊予父親，報告五無今天的行蹤及所做的事情。
把短訊送出後，阿強不禁倒抽一口涼氣，對著電話說了起來。

「今天，正是我把畢時打到重傷的十週年吧!」

終於入戲肉

咁快過咗10年?

點解會咁記得呢一日
唔通畢時

打到重傷喳嘛 琴日3p個段咪講未死

十年又過去
咁時仔而家幾歲

已經溝左紫平返來

突然間跳得好快

可以咁講

嗯,無死,蘇醒咗

會交代之間發生的事

跳得咁快 嚇一嚇

三個人體樣本係之前有出現過嘅人定咩?

劇情需要

出現過

陳芸 時仔

唔係就係白金舌頭計畫個三個咩？

人體樣本,點會揾自己笨

突然十年便過去

係咪其中一個就係時仔

自畢時受傷入院之後，他再也沒有主動的聯絡母親，彼此之間的「合作」關係亦因而破滅起來。

母親對此完全不感到任何一點驚訝，這是因為當她得知打傷畢時的兇手是阿強後，她頓時了解到整件事件的來龍去脈—

阿強的慣常做事方式，就是用拳頭來說話。
當他得知畢時把她這個外人牽進了這件事件後，滿肚子氣的立刻找畢時作出理論，並打傷畢時以作警誡，命他以後不能再把她捲入在這件事件裡。
而畢時之所以不控告阿強蓄意傷人，大概也是因為他也認同阿強的想法，感到自己真的做錯了事吧。

「男人，真是一個很奇怪的生物。」
這是母親在整件事情發生後所得出的一個想法。

自從父親那次在醫院警告母親過後，母親亦下定了決心，不會再作出任何有關孫五無或孫望連的調查。

「再追查下去的話，時仔的人身安全便會有危險了。」

父親這簡短的一句話，使她的態度作出了一百八十度的轉變;對她來說，我的安全比一切的東西更為重要。
要是真的被迫要用她性命來換取我性命安全的話，她也會甘心樂意的作出交換，不帶任何一點後悔。

至於對整件事情亳不知情的我來說，事件發生後唯一的轉變就是，每次星期六上課後我和母親不會再到皇后大道西的壽司店進食腐皮壽司午餐，而是改為去山道的壽司店裡去。

午餐地點之所以會作出更動，是因為母親知道畢時星期六下午會到皇后大道西壽司店工作。為了避免與畢時有任何的接觸，母親便決定改去山道壽司店去。

對我來說，這改動根本對我沒有任何影響;只要可以吃到好吃的腐皮壽司，我便已心滿意足了。

經過那課會長及紫平教曉我如何製作蛋牛治後，我對烹飪感到非常有興趣起來。其後的每一課，我均非常專注及留心會長及紫平所作出的教導。
遇到不明白的問題，我會立刻詢問;廚藝技術碰到樽頸位的話，我會不斷苦練衝破起來。

久而久之，隨着時間歷練下,我漸漸的成為了一個獨當一面的小廚師，煎炒煮炸家常小菜對我來說已變得是小事一樁。
母親看見我的廚藝有板有眼後，亦放心起來讓我獨自上課，在下課的時間她才會到學院接我一起去吃壽司午餐。

不知是否因為我天資聰敏的關係，我在短時間裡已掌握了金舌頭的所有能力，解讀食物裡的文字、影像、圖片及情感對我來說可謂易如反掌。但是不知為何，我的金手指能力總是停留在銀手指那裡停滯不前，頂多只能把圖像注入在食物裡，無法把文字或影像等複雜的意念投放在食物。

會長甚至動用了全學院所有擁有金手指能力的導師來教導我，但是仍然沒有任何一位有能力可以讓我衝破銀手指這個樽頸位。
儘管如此，我並沒有因此而失望起來，反之我非常感恩我擁有金舌頭及銀手指的能力。

當我在考試測驗前遇上一些記不進腦的課題時，我便會把其內容幻想成為圖畫起來，便透過榨壓檸檬的過程中把圖畫注入到檸檬水裡去。在考試測驗途中遇上有關的題目後，我便會立刻飲用檸檬水把問題迎刃而解。

亦是因為這樣的緣故，我各科的成績均名列前茅，學業那方面完全不構成任何問題。更甚的，有時候在家政煮食課堂裡，我更會糾正老師某些講解上的錯誤起來。

只可惜，這些著平淡但開心的日子可謂是一瞬即過。

大概是在那課蛋牛治課堂十年後的某一天，我的生活逐漸的生起劇烈的轉變起來。

在某一個星期六，當我如常的跟會長及紫平在辦公室裡上課的時候，一名不速客之客突然破門進入了辦公室裡。

「甘會長，很久沒見啦! 你還是這麼的英俏呢! 錫錫!」
一名年約四十、身材豐滿，穿著藍白色長袍的女子用著嬌嗲的聲音說了起來。

山道 前幾日先去食完腐皮壽司

唔知點解我諗起佢

山道仲可以食「加拿大」添

同我腦裡所想的完全唔一樣

好跳脫
以為自己睇少左幾篇

無你無睇漏

時仔十五歲了
2027年
hehe

幾時過檔

冇睇兩個禮拜，用左10分鐘就睇哂

剎那十五歲,時日無多豈可偷懶.....
ㄑ陀飛時>

這不科學

笑出聲

好想考試都可以咁樣出貓

差唔多啦

下次應該要儲兩個月

檸檬水 好醒

佢身邊有冇人溝佢#hehe

今日冇文

Mario karting, sor,停更一天

掛住打機

同時仔玩緊

到左戲肉先停

「會長已經年近八十，但你竟然還說他俊悄...
米花，你的口味真獨特呢!」
紫平右手手掌貼近嘴巴，呵呵的笑了起來。

紫平這番話說得一點也沒錯;會長現今老態盡現，不但滿臉皺紋、臉部肌肉鬆馳，而且眼袋更深深的呈現在雙眼之下，給予人一種睡眠不足的感覺。

客觀來說，真的要有非常大的勇氣才能從口中說出「俊悄」這詞來形容現今的會長。

然而,對於紫平這番帶有挑釁性的言論，藍白袍女子出奇的沒有直接反擊，反而一臉笑容的說
「唷! 紫平姐姐也想錫錫嗎?」

紫平立時黑臉起來，揮手示意否定。

「會長，她是誰呢?」我靠近會長身旁，輕聲的在他耳旁悄悄話。

能夠可以在會長辦公室裡自出自入的人，在學院裡均有著一定的地位。
如今這名女子能夠在我課堂期間進入辦公室，這足以證明她的背景或身份必定並不簡單。
雖然我每逢星期六的早上才會前往學院上課，但好歹我也逗留了學院接近十年，學院的導師或地位權高的人仕我均見過面或略有認識。

但是眼前這個穿著藍白袍的女子，我一點印象也沒有。

「她是....」

正當會長想說下去的時候，那名藍白袍女子插了嘴起來。

「我叫米花，米芝蓮香港區總負責人，中華學院前金舌頭高級導師。
我已經說出了自己的身份和名字。
那麼,少年你又是誰呢?」

「黃時，學院學生。」

米花左手托著下巴，雙眼仔細的打量我全身後，輕聲說
「你就是傳說中那個擁有金舌頭和金手指能力的小孩?
跟我想像中有一點出入呢!
不過樣子還挺俊悄，想不想要姐姐的鍚鍚呢?」

正當我想示意說好的時候，會長突然乾咳了幾下，並用著嚴正的語氣說了起來。
「無事不登三寶殿，米花你這趟過來有甚麼回事呢?」

說實話，十年以來，這是我第一次看到會長用著認真的樣子正經的說話。

大概是受到會長氣場影響的關係，米花瞬間收起她的笑容，相對的也表現得認真起來。
她打開了她左手拿著的藍白色文件袋，從中拿起了一疊文件放在檯上，用著食指指著那些文件。

「這是過往十年亞洲少年廚神比賽的結果，中華廚藝學院已經連續十年三甲不入。因此米芝蓮總部初步作出了決定，將不會再贊助中華廚藝學院，並改為贊助連續十年取得第一的西餐廚藝學院!」

聽到這番說話後，紫平表現得非常激動，首當其衝的說了起來。

「米芝蓮是學院最主要的收入來源!
沒有米芝蓮贊助的話，中華廚藝學院便再也無法正常運作起來，
最終更有可能會淪落到倒閉的地步...」

米花右手揮起她的藍白長袍，一臉憂心的說
「這我當然非常清楚! 我也不想中華廚藝學院就這樣的倒閉起來!
總部的這番決定仍是處於初步階段，還有可商量的餘地!
今次我覓然到訪，就是想看會長有沒有任何拆解的招數，好讓我可以帶回去跟總部商討。」

會長低頭沈思了一段時間後，口齒鑿鑿的說
「如果我跟他們保證我們今年定會取回三甲的位置呢?」

米花搖了幾下頭，說
「他們要的是證據，而不是口頭承諾。」

就在這一刻，會長及紫平同時間望著我起來。

痴漢出現
哩個米花咩人都咀既

時仔要出山啦

米花
好似幾正
大姐姐

得銀手指喳喎